<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Strict//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-strict.dtd">
<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="en" xml:lang="en">

<!-- Mirrored from www.materiasensible.cat/en/obres by HTTrack Website Copier/3.x [XR&CO'2014], Sat, 12 May 2018 17:41:08 GMT -->
<!-- Added by HTTrack --><meta http-equiv="content-type" content="text/html;charset=utf-8" /><!-- /Added by HTTrack -->
<head>
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" />
<title>Obres seleccionades | Mat√®ria Sensible</title>
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" />
<script src="http://openlayers.org/api/2.9/OpenLayers.js" type="text/javascript"></script>
<script src="http://maps.google.com/maps?file=api&amp;v=2&amp;sensor=false&amp;key=ABQIAAAAAzdqRP6bbGndBTvrRQAmVBRYqaKJ5f25Xk0yG-Nk437UiQkqcRQChN8AjcKOnkBf10p0kaKCbHIQ0g" type="text/javascript"></script>
<link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="../../sites/default/files/css/css_46516aafb028daa5bfa767424df736e5/index.css" />
<link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/css/grid16-960/index.css?0" />
<!--[if IE 8]>
  <link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="/sites/all/themes/fusion/fusion_core/css/ie8-fixes.css?0" />
  <![endif]-->
<!--[if IE 7]>
  <link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="/sites/all/themes/fusion/fusion_core/css/ie7-fixes.css?0" />
  <![endif]-->
<!--[if lte IE 6]>
  <link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="/sites/all/themes/fusion/fusion_core/css/ie6-fixes.css?0"/>
<link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="/sites/all/themes/fusion/materia_sensible/css/ie6-fixes.css?0"/>
  <![endif]-->
<link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="../../sites/all/themes/fusion/materia_sensible/css/local/index.css?0" />
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/jquery_update/replace/jquery.min/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../misc/drupal/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/google_analytics/googleanalytics/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/lightbox2/js/auto_image_handling/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/lightbox2/js/lightbox/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/poormanscron/poormanscron/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/views_slideshow/js/views_slideshow/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/js/openlayers/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/mapbox/includes/layer_types/mapbox/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/layer_types/js/google/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/layer_types/js/xyz/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/modules/openlayers_views/includes/layer_types/openlayers_views_vector/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_popup/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_fullscreen/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_keyboarddefaults/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_layerswitcher/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_navigation/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_panzoombar/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_zoomtomaxextent/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_zoomtolayer/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/js/jquery.bgiframe.min/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/js/hoverIntent/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/js/supposition/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/js/supersubs/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/js/superfish/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/js/script/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
jQuery.extend(Drupal.settings, { "basePath": "/", "googleanalytics": { "trackOutgoing": 1, "trackMailto": 1, "trackDownload": 1, "trackDownloadExtensions": "7z|aac|arc|arj|asf|asx|avi|bin|csv|doc|exe|flv|gif|gz|gzip|hqx|jar|jpe?g|js|mp(2|3|4|e?g)|mov(ie)?|msi|msp|pdf|phps|png|ppt|qtm?|ra(m|r)?|sea|sit|tar|tgz|torrent|txt|wav|wma|wmv|wpd|xls|xml|z|zip" }, "lightbox2": { "rtl": "0", "file_path": "/(\\w\\w/)sites/default/files", "default_image": "/sites/all/modules/lightbox2/images/brokenimage.jpg", "border_size": 10, "font_color": "fff", "box_color": "000", "top_position": "", "overlay_opacity": "0.8", "overlay_color": "000", "disable_close_click": 1, "resize_sequence": 0, "resize_speed": 400, "fade_in_speed": 400, "slide_down_speed": 600, "use_alt_layout": 0, "disable_resize": 0, "disable_zoom": 0, "force_show_nav": 0, "show_caption": 1, "loop_items": 0, "node_link_text": "View Image Details", "node_link_target": 0, "image_count": "Image !current of !total", "video_count": "Video !current of !total", "page_count": "Page !current of !total", "lite_press_x_close": "press \x3ca href=\"#\" onclick=\"hideLightbox(); return FALSE;\"\x3e\x3ckbd\x3ex\x3c/kbd\x3e\x3c/a\x3e to close", "download_link_text": "", "enable_login": false, "enable_contact": false, "keys_close": "c x 27", "keys_previous": "p 37", "keys_next": "n 39", "keys_zoom": "z", "keys_play_pause": "32", "display_image_size": "original", "image_node_sizes": "(\\.thumbnail)", "trigger_lightbox_classes": "img.inline,img.flickr-photo-img,img.flickr-photoset-img", "trigger_lightbox_group_classes": "img.thumbnail, img.image-thumbnail", "trigger_slideshow_classes": "", "trigger_lightframe_classes": "", "trigger_lightframe_group_classes": "", "custom_class_handler": 0, "custom_trigger_classes": "", "disable_for_gallery_lists": 1, "disable_for_acidfree_gallery_lists": true, "enable_acidfree_videos": true, "slideshow_interval": 5000, "slideshow_automatic_start": true, "slideshow_automatic_exit": true, "show_play_pause": true, "pause_on_next_click": false, "pause_on_previous_click": true, "loop_slides": false, "iframe_width": 600, "iframe_height": 400, "iframe_border": 1, "enable_video": 0 }, "cron": { "basePath": "/en/poormanscron", "runNext": 1526153919 } });
//--><!]]>
</script>
<script type="text/javascript" defer="defer">
<!--//--><![CDATA[//><!--
Drupal.settings.openlayers.maps["openlayers-map-auto-id-0"] = {"width":"auto","height":"400px","image_path":"http:\/\/etsa.usj.es\/sites\/all\/libraries\/openlayers_themes\/dark\/","css_path":"","proxy_host":"","hide_empty_map":0,"center":{"initial":{"centerpoint":"0,0","zoom":"2"},"restrict":{"restrictextent":0,"restrictedExtent":""}},"behaviors":{"openlayers_behavior_popup":{"layers":{"Mapa_general_openlayers_1":"Mapa_general_openlayers_1"}},"openlayers_behavior_fullscreen":{"activated":0},"openlayers_behavior_keyboarddefaults":{"keyboarddefaults":""},"openlayers_behavior_layerswitcher":{"ascending":1,"roundedCorner":1,"roundedCornerColor":"darkblue"},"openlayers_behavior_navigation":{"zoomWheelEnabled":0,"navigation":""},"openlayers_behavior_panzoombar":{"panzoombar":""},"openlayers_behavior_zoomtomaxextent":{"zoomtomaxextent":""},"openlayers_behavior_zoomtolayer":{"zoomtolayer":"Mapa_general_openlayers_1","point_zoom_level":"5"}},"default_layer":"mapbox_world_light","layers":{"Mapbox Blue Marble Topo Bathy":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"blue-marble-topo-bathy-jul-bw","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":0,"baselayer":1,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"Mapbox Blue Marble Topo Bathy","weight":1},"mapbox_world_bright":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"world-bright","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":false,"baselayer":true,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"MapBox World Bright","weight":2},"mapbox_world_dark":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"world-dark","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":false,"baselayer":true,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"MapBox World Dark","weight":3},"mapbox_world_glass":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"world-glass","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":false,"baselayer":true,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"MapBox World Glass","weight":4},"mapbox_world_light":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"world-light","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":false,"baselayer":true,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"MapBox World Light","weight":5},"mapbox_world_print":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"world-print","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":false,"baselayer":true,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"MapBox World Print","weight":6},"mapbox_world_black":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"world-black","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":false,"baselayer":true,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"MapBox World Black","weight":7},"google_satellite":{"baselayer":true,"type":"satellite","projection":["900913"],"layer_type":"openlayers_layer_type_google","serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"google","title":"Google Maps Satellite","weight":8},"google_hybrid":{"baselayer":true,"type":"hybrid","projection":["900913"],"layer_type":"openlayers_layer_type_google","serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"google","title":"Google Maps Hybrid","weight":9},"google_normal":{"baselayer":true,"type":"normal","projection":["900913"],"layer_type":"openlayers_layer_type_google","serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"google","title":"Google Maps Normal","weight":10},"google_physical":{"baselayer":true,"type":"physical","projection":["900913"],"layer_type":"openlayers_layer_type_google","serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"google","title":"Google Maps Physical","weight":11},"osm_mapnik":{"baselayer":true,"attribution":"&copy;<a href=\"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/2.0\/\">CCBYSA<\/a> 2010\n      <a href=\"http:\/\/www.openstreetmap.org\/\">OpenStreetMap.org<\/a> contributors","projection":["900913"],"layer_type":"openlayers_layer_type_xyz","base_url":"http:\/\/tile.openstreetmap.org\/${z}\/${x}\/${y}.png","serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"xyz","title":"OSM Mapnik","weight":12},"Mapa_general_openlayers_1":{"layer_type":"openlayers_views_vector","projection":["4326"],"baselayer":false,"type":"Vector","url":[],"options":[],"events":[],"views":{"view":"Mapa_general","display":"openlayers_1"},"layer_handler":"openlayers_views_vector","vector":true,"features":[{"wkt":"POINT(2.2888948 41.5540661)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/en\/obres\/escola-bressol\">Escola Bressol<\/a>","title":"Escola Bressol","description":"<a href=\"\/en\/obres\/escola-bressol\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/vilanova_n7x343639_copy.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"107","body":"<p>We were asked to build a kindergarten adapting the ground floor of an old farmhouse. On the first floor a multi-purpose hall was also required with a separate entrance.<\/p><p>The terraced nature of the plot dictates the use of a double ramp descent to enter the school, whilst also allowing access to the multi-purpose hall via a gangway that is almost at ground level.<\/p><p>We plan the project as an ensemble between the existing building and the new construction. The new building consists of different strips that penetrate the farmhouse structure as per the requirements of the project.<\/p><p>A first strip of concrete runs along the southern fa\u00e7ade and replaces a section of the lower part of the old building in order to incorporate exits from the school to the playground and a protective porch.<\/p><p>A second strip, the same width as the classrooms, is constructed of pre-fabricated pieces of concrete that make up a suspended floor to serve as a terrace for the multi-purpose hall. The strip turns up vertically at the end to generate a gap for the wooden gangway and hide the side wall.<\/p><p>Another strip of ceramic tiling creates a skylight over the passageway to the school and leads to the multi-purpose hall, whilst also enclosing the toilets.<\/p><p>A further strip ends before connecting with the farmhouse in order to form the playground.<\/p><p>The materials employed seek to provide a neutral, austere atmosphere, purposefully avoiding an excess of permanent stimulants.<\/p><p>Further lines, ornamentation and colour will be more than catered for by the future little users and their guardians, who can renovate the decoration as often as they like, and far more effectively than we could.<\/p>","body_rendered":"<p>We were asked to build a kindergarten adapting the ground floor of an old farmhouse. On the first floor a multi-purpose hall was also required with a separate entrance.<\/p>\n<p>The terraced nature of the plot dictates the use of a double ramp descent to enter the school, whilst also allowing..."}},{"wkt":"POINT(1.1020738 41.1581335)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/centre-dart-cal-mass%C3%B3\">Centre d&#039;Art Cal Mass\u00f3<\/a>","title":"Centre d'Art Cal Mass\u00f3","description":"<a href=\"\/en\/node\/112\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/cal_masso_17.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"166","body":"<p><strong>(PROPOSTES\/QU\u00c8?)\u2028<\/strong><\/p><ol><li>Economia del projecte; invertir en programa.\u2028<\/li><li>Temporalitat de la proposta. Un espai en r\u00e8gim de lloguer, preparat per mantenir-se tot el temps necessari o desmuntar-se i ser traslladat, com un campament adaptat al seu entorn.\u2028<\/li><li>Neteja i adaptaci\u00f3. L\u2019edifici ja t\u00e9 prou qualitats arquitect\u00f2niques, nom\u00e9s cal afegir noves tecnologies i serveis.<\/li><\/ol><p><strong>(INTERVENCIONS PRIORIT\u00c0RIES\/COM?)<\/strong><\/p><ol><li>Intensificar l\u2019atmosfera actual. \u2018Treure la pols\u2019. No s\u2019eliminen els sediments, s\u2019acondicionen. Treball amb la p\u00e0tina, emprempta del seu \u00fas<\/li><li>\u2028Acondicionament de l\u2019aire i l\u2019espai per treballar-hi, relacionar-se o contemplar (espai de treball, espai de relaci\u00f3, espai de contemplaci\u00f3).<\/li><\/ol><p>\u2028Un sistema constructiu&nbsp; que s\u2019adapta a les diferents particularitats de l\u2019edifici, i es transforma en portes, finestres, tarima, oficines, lavabos, etc. Un sistema constructiu que \u00e9s continuaci\u00f3 d\u2019una hist\u00f2ria de l\u2019edifici, no un cos ali\u00e8, invasor o que violenta.<\/p>","body_rendered":"<p><strong>(PROPOSTES\/QU\u00c8?)\u2028<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Economia del projecte; invertir en programa.\u2028<\/li>\n<li>Temporalitat de la proposta. Un espai en r\u00e8gim de lloguer, preparat per mantenir-se tot el temps necessari o desmuntar-se i ser traslladat, com un campament adaptat al seu entorn.\u2028<\/li>\n<li>..."}},{"wkt":"POINT(0.9759995 41.1676826)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/en\/obres\/cine-l%C3%ADdia\">Cine L\u00eddia<\/a>","title":"Cine L\u00eddia","description":"<a href=\"\/en\/obres\/cine-l%C3%ADdia\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/cine_lidia_07.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"161","body":"<p>How to live in this old cinema feeling well (to get a good sunlight dose, not to get cold in winter, to rest...) spending the minimum money (during the construction process and after that)?<br><strong>WHAT? (NEEDS)<\/strong><br>To cure the building. Reinforce the structure where necessary.<br> To improve thermal comfort. To find acheap and eficient mechanism to make air habitable.<br>To lighten the construction. The change from inn to cinema left all windows walled. We reopen them to let light back in. There is also a new big window facing south from where you can look at the mountains and rest Lidia's sight after a long day of work.<br><strong>HOW? (STRATEGIES)<\/strong><br>To build a house inside a house. We differenciate two kinds of airs: a more exterior one (workshop) and a more interior one (house).<br>To build microclimates. Each space can be independently heated or ventilated, while heating or ventilating the big hall. These rooms are habitable windows that lighten the inside.<br>The entire project has been assembled by the carpenter, his son and Lidia.<\/p>","body_rendered":"<p>How to live in this old cinema feeling well (to get a good sunlight dose, not to get cold in winter, to rest...) spending the minimum money (during the construction process and after that)?<br \/><strong>WHAT? (NEEDS)<\/strong><br \/>To cure the building. Reinforce the structure where necessary...."}},{"wkt":"POINT(0.9919084 42.4677883)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/en\/obres\/capsa-habitable\">Capsa habitable<\/a>","title":"Capsa habitable","description":"<a href=\"\/en\/obres\/capsa-habitable\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/exterior_1.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"156","body":"<p>Example of reusing heritage. This project consists of making a reversible intervention which dignifies and updates an obsolete building due to the lack of self-sufficient society based on agriculture in the Pirenees. Instead of deleting the past and the cultural heritage, a light wooden box built in situ is placed where grass used to be dried like if it was a piece of furniture, which allows to create a minimum house well insulated benefited by the qualities of traditional architecture. Few resources are used in order to preserve and dignify the existing heritage and highlight its qualities, as well as allowing using craftsmen and local economy as to participate in a territorial equilibrium. The project consists of a spaces succession, transitions since the access at the street to the courtyard, the barn, the summer dining room, the interior kitchen and ending in the bathroom. The warm interior, created from scratch, consists of a living room and a bedroom that can be joined or divided by using a sliding panel. That\u2019s how an economic, ecologic, social, didactic and minimum house was built.<\/p>","body_rendered":"<p>Example of reusing heritage. This project consists of making a reversible intervention which dignifies and updates an obsolete building due to the lack of self-sufficient society based on agriculture in the Pirenees. Instead of deleting the past and the cultural heritage, a light wooden box..."}},{"wkt":"POINT(0.5989253 41.6265441)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/casa-passiva-arboretum\">Casa passiva Arboretum<\/a>","title":"Casa passiva Arboretum","description":"<a href=\"\/en\/node\/107\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/ficha-casa-pasiva-arboretum.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"150","body":"<p>L\u2019edifici \u00e9s un habitatge entre mitgeres, que vol&nbsp; reduir el consum de recursos naturals. Minimitza el consum d\u2019energia per al confort clim\u00e0tic amb un bon a\u00efllament i una disposici\u00f3 de les obertures amb un pati interior que maximitza la captaci\u00f3 solar passiva durant l\u2019hivern i proteccions solars a l\u2019estiu.<br>La casa arboretum est\u00e0 realitzada amb uns elements prefabricats de fusta de gran format que s\u2019uneixen a l\u2019obra en sec amb poc temps.&nbsp; Aquests elements son autoportants, amb una estructura interior de pilars, arriostrat tot el conjunt amb uns plafons de OSB que ja son l\u2019acabat interior. L\u2019interstici de l\u2019estructura est\u00e0 omplert d\u2019a\u00efllament de llana d\u2019ovella a granel..<br>Els elements horitzontals de l\u2019estructura funcionen amb el mateix sistema constructiu amb diferent secci\u00f3 adaptada a les necessitats estructurals de l\u2019element..<br>Aquest sistema constructiu demana una gran precisi\u00f3 de projecte i de construcci\u00f3 al taller . Per altra part permet una execuci\u00f3 r\u00e0pida i precisa. Una bona planificaci\u00f3 ha perm\u00e8s solapar en el temps diferents processos constructius el sistema constructiu i la planificaci\u00f3 i definici\u00f3 de l\u2019obra va permetre executar la totalitat de la obra en 5 mesos.<\/p><p>La efici\u00e8ncia energ\u00e8tica es un dels valors rellevants d\u2019aquesta construcci\u00f3. Els gruixos considerables d\u2019a\u00efllament, l\u2019utilitzaci\u00f3 d\u2019una estructura de fusta poc conductora, permet amb un gruix molt redu\u00eft de la fa\u00e7ana, uns 20 cm tenir 18cm d\u2019a\u00efllament.<br>S\u2019estudia particularment com captar al m\u00e0xim l\u2019energia solar directa al hivern a partir dels condicionants del lloc i de la normativa urban\u00edstica. el consum del edifici, anualment est\u00e0 sobre 10KWh\/m2, per sota dels 15 que demana l\u2019estricte est\u00e0ndard Passiu Europeu.<\/p><p><br>Aquest sistema constructiu basat amb materials d\u2019origen org\u00e0nic, permet que sigui una construcci\u00f3 sostenible, amb una energia gris, o energia per fabricar els materials molt baixa.<br>Aquesta construcci\u00f3 s\u2019adapta&nbsp; i contribueix a fer realitat les ambicioses directrius i previsions europees a mig termini de reducci\u00f3 dr\u00e0stica d\u2019emissions dels edificis i d\u2019estalvi d\u2019energia.<\/p>","body_rendered":"<p>L\u2019edifici \u00e9s un habitatge entre mitgeres, que vol&nbsp; reduir el consum de recursos naturals. Minimitza el consum d\u2019energia per al confort clim\u00e0tic amb un bon a\u00efllament i una disposici\u00f3 de les obertures amb un pati interior que maximitza la captaci\u00f3 solar passiva durant l\u2019hivern i proteccions..."}},{"wkt":"POINT(2.1247233 41.5159611)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/en\/obres\/gimn%C3%A0s-704\">Gimn\u00e0s 704<\/a>","title":"Gimn\u00e0s 704","description":"<a href=\"\/en\/obres\/gimn%C3%A0s-704\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/704_02.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"145","body":"<p>The city council of Barber\u00e0 del Vall\u00e8s commissioned us the design of a gymnasium with locker rooms and an outdoor track for the children's education centre called \u201cEl Bosc\" which is located in an industrial estate.<\/p><p>We&nbsp; started from the following assumptions:<br>First of all, to place the gym separately from the existing school building to avoid any kind of inconvenience in the functioning of the school during construction.<br>To use prefabricated building systems to reduce the run time.<br>To use both prefabricated and industrialized light systems in order to reduce the weight of the building, because the soil resistance conditions were very dubious (the school is located on an ancient stream refilled with low resistance materials very badly compacted), to use low envoided energy materials and, finally, to incorporate passive climate systems into the design to reduce energy consumption over the lifetime of the building.<\/p><p>The programme of the building is defined by the Department of Education of the Generalitat de Catalunya in its \"gym-multipurpose room\" model for primary schools. The building is as narrow and long as possible, within the margins offered by the regulations, in order to fit the gym and the outdoor track inside the esplanade which holds the existing multi-track. Its location avoids any kind of topographical adjustment.<br>The new volume is contiguous to the main ramp access of the school, so the building does not cast a shadow on the outdoor track. The slope of the roof runs parallel to the ramp so to resolve the roof waterproofing through a basic geometry as a more logical solution working with light-based systems.<br>The connections among the different parts of the programme are resolved through a porch faced south.<\/p><p>The search for an industrialized structural system, light and with a low envoided energy material led us to use wood as the basic material of the structure as well as for the interior building enclosure.<\/p>","body_rendered":"<p>The city council of Barber\u00e0 del Vall\u00e8s commissioned us the design of a gymnasium with locker rooms and an outdoor track for the children's education centre called \u201cEl Bosc\" which is located in an industrial estate.<\/p>\n<p>We&nbsp; started from the following assumptions:<br \/>First of all, to..."}},{"wkt":"POINT(1.9191586 41.6062684)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/en\/obres\/house-205\">House 205<\/a>","title":"House 205","description":"<a href=\"\/en\/obres\/house-205\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/casa205_03.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"138","body":"<p>The setting of the project is a plot with steep slopes and a great amount of trees and bushes. The aim is building a house without causing any serious impacts on the land. The house will be built on a natural rocky platform. This platform will also be used as either the exit or the garden of the house. The architects and the property developers have agreed on minimizing land movements in order to build the artificial landscaped platforms. The target is to make good use of the existing land shelves. This will allow us to preserve the natural physiognomy of the wood. The only uneven area will be the path ramp, which will cross the piece of land diagonally. This artificial ramp will communicate the street with the different plot levels.<\/p><p>The inner layout of the house is based on a lineal sequence of rooms of different proportions linked to the structure. There are great sliding opened areas, which will provide both harmony and versatility. The house can work as an open-plan space or as individual, closed spaces.<\/p><p>The large layer of rock and two concrete struts will be used as the foundations of the house. The two struts will lay the foundations of the house on the rock. These two struts will also create a space permanently ventilated between the house and the rocky ground.<\/p><p>This layout allows us to give the structure a very efficient dimensioning and the creation of big arches. The arches will articulate the geometry of the rock and the house, thus minimizing the foundations of the building.<\/p><p>This structural system implies a very important diminishment of the weight, raw material, energy and so the CO2 emissions associated with the foundations and structure of the building. The dry assembly is easy, quick and helps saving great amounts of water. Altogether eases the building and reduces significantly the cost and time investments. The laminated wood is a renewable material that can be dismantled and therefore recycled. This means its life cycle is practically closed.<\/p><p>The laminated wood panels may rest on sight on walls, ceilings and floors. In order to reduce the costs on coating and interior finishing, we have tried to reduce the facings on sight.<br>The installations are hidden but they have just been panelled with gypsum wallboard on those rooms, which distribute the system around the house. Finally, half of the rooms have been left with the structure of its facings on sight.<\/p><p>The facades are ventilated and finished with coniferous wood such as Flanders pine. The openings have also been finished with wooden fitters protected with removable shutters. The transpirability of the facade is guaranteed with a TYBEK panel, which protects the wood. The transpirability of the roof is solved by a draining sheet, which creates a small ventilated room.<\/p><p>The final result is a wooden volume set on a large rock and surrounded by forest, which prevents the ecological visual impact.<br>&nbsp;<\/p>","body_rendered":"<p>The setting of the project is a plot with steep slopes and a great amount of trees and bushes. The aim is building a house without causing any serious impacts on the land. The house will be built on a natural rocky platform. This platform will also be used as either the exit or the garden of the..."}},{"wkt":"POINT(2.6993861 39.6966341)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/en\/obres\/house-bunyola\">House at Bunyola<\/a>","title":"House at Bunyola","description":"<a href=\"\/en\/obres\/house-bunyola\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/bnl1.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"133","body":"<p>Finding himself in a place where popular expertise alone knows how to build sends the architect back to school, but this time to a good one. The fact that only a beast of burden or a man on foot might reach the site has never been an obstacle; the construction was awaiting what was simple, both in materials, those found in the immediate vicinity, and topography. A mechanical wheelbarrow driven by a man has brought up the blocks of thermoceramic and a helicopter has transported the concrete.<\/p><p>Admiring and belonging to the location occurs at the same time. It\u2019s not just a landscape for contemplation, silenced like a painting by the frame of the windows \u2013instead, intervening in it means building for the whole community of house, accustomed to sharing walls, patios, stairs and terraces.<\/p><p>The house lets itself tumble down the terraces so as to adapt to the circumstances of the topography and to the pre-existing features. The plot\u2019s ancient path, which leads to the mountains, becomes the landing, entrance and porch of the house.<\/p>","body_rendered":"<p>Finding himself in a place where popular expertise alone knows how to build sends the architect back to school, but this time to a good one. The fact that only a beast of burden or a man on foot might reach the site has never been an obstacle; the construction was awaiting what was simple, both..."}},{"wkt":"POINT(2.675371883788 39.611572664531)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/en\/obres\/estudi-del-pintor-dami%C3%A0-jaume\">Estudi del pintor Dami\u00e0 Jaume<\/a>","title":"Estudi del pintor Dami\u00e0 Jaume","description":"<a href=\"\/en\/obres\/estudi-del-pintor-dami%C3%A0-jaume\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/estudio_1.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"128","body":"<p>The project was born from the decision of making a cistern in order to collect the water coming from the roof. That circumstance was used as an excuse to build the new workshop. Oposed to the existing studio, which has vistas to Mallorca\u2019s fields, the new one looks to the nearest ground. It abridges, protects and wraps the orchard up and yet at the same time it has a look over it.<br>Two boxes are designed: the biggest one to be used to paint, the smallest one to be used to store and display the works.<br>The game of construction:<br>Two modes, one in the ceramic box and another one in the wooden box. The ceramic box is built with standard cheaper materials. Termoceramic is chosen because of its hability to solve the whole wall in only one layer. It\u2019s not after using it that the amount of different opportunities that it provides are discovered, as if it was a surprise. The slab is made of concrete joints and jack arch brick, we were fascinated by how they look when placed upside-down.<br>Wooden boxes are introduced into the project when the existence of a client\u2019s carpenter friend is known. Woodwork become into boxes inside another box in which one gets in and lives into. Light, air, views an people can pass through them and yet in them one can stay, read, work, talk, rest\u2026<\/p>","body_rendered":"<p>The project was born from the decision of making a cistern in order to collect the water coming from the roof. That circumstance was used as an excuse to build the new workshop. Oposed to the existing studio, which has vistas to Mallorca\u2019s fields, the new one looks to the nearest ground. It..."}},{"wkt":"POINT(2.1885776 41.4369375)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/en\/obres\/dwellings-barcelona\">Dwellings at Barcelona<\/a>","title":"Dwellings at Barcelona","description":"<a href=\"\/en\/obres\/dwellings-barcelona\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/vpoandreu04.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"122","body":"<p>Our approach to the project was to work from inside out, carefully considering the spatial qualities and adjacencies of the interior spaces. Thick boundaries between interior and exterior act as small-scale buffers or \u2018almost-rooms\u2019, providing the dwelling with a richer variety of spaces of different scale and character.<br>A small sun-room in the living room provides passive solar heat gain in the winter. In the summer, when the sun is high up, it becomes a balcony when opening the exterior glass louvres and closing the interior folding glass doors.&nbsp;<br>Entry from the street to the apartments is via an open gallery located at the rear of the building. The entry door to each apartment is in a recessed space generated between the clothes drying cabins. This space can be used as a small terrace adjacent to the kitchen that people can take over as an extension of their apartment, stimulating social interaction and neighbourly communication.<br>The wall separating this terrace and the kitchen houses all utility ducts in order to make them easily accessible for maintenance, but also to give the window sill an exaggerated depth so that it becomes a 60cm galvanised metal shelf, that serves to place and pass food and beverages right from the kitchen to a table outside.<\/p>","body_rendered":"<p>Our approach to the project was to work from inside out, carefully considering the spatial qualities and adjacencies of the interior spaces. Thick boundaries between interior and exterior act as small-scale buffers or \u2018almost-rooms\u2019, providing the dwelling with a richer variety of spaces of..."}},{"wkt":"POINT(-1.4166667 42.1666667)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/hotel-aire\">Hotel Aire<\/a>","title":"Hotel Aire","description":"<a href=\"\/en\/node\/94\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/aire_entorno02.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"118","body":"<p>Situat a un camp de blat situat per un paisatge \u00e0rid amb collita de regadiu, exposat a forts i constants vents, l\u2019hotel es va concebre com a seq\u00fc\u00e8ncia d\u2019interiors protegits&nbsp; des dels quals poder contemplar l\u2019exterior.<br>Per a refor\u00e7ar la idea d\u2019habitacions com a elements protegits per a observar l\u2019exterior, vam crear finestres sortints d\u2019amplada exagerada fets amb panells de fusta que oculten els marcs des de l\u2019interior. La finestra es percep com a una obertura sense vidre profunda, creant una percepci\u00f3 de gruix que no \u00e9s inherent a la construcci\u00f3 lleugera utilitzada.<br>Els espais exteriors es tanquen amb grans pal\u00e9s de fusta reciclada apilats com els que s\u2019utilitzen a transportar els productes de la zona. Actuen com a protecci\u00f3 contra el vent que permeten passar l\u2019aire i com que no necessiten fonamentaci\u00f3 o fixacions s\u00f3n f\u00e0cils de moure.<br>L\u2019edifici utilitza t\u00e8cniques de construcci\u00f3 seca a tot l\u2019edifici tret de les soleres de formig\u00f3. L\u2019hotel es presenta com a una construcci\u00f3 lleugera que pot ser desmantellada i reciclada, evocant les construccions locals contempor\u00e0nies d\u2019us agr\u00edcola com coberts, cooperatives que es troben a la zona. Els interiors i el paisatge busquen apropar el visitant al car\u00e0cter rural i auster dels voltants oferint espais simples, generosos i silenciosos.<\/p>","body_rendered":"<p>Situat a un camp de blat situat per un paisatge \u00e0rid amb collita de regadiu, exposat a forts i constants vents, l\u2019hotel es va concebre com a seq\u00fc\u00e8ncia d\u2019interiors protegits&nbsp; des dels quals poder contemplar l\u2019exterior.<br \/>Per a refor\u00e7ar la idea d\u2019habitacions com a elements protegits per a..."}},{"wkt":"POINT(2.1511072 41.3886169)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/reforma-habitatge-passatge-batll%C3%B3\">Reforma habitatge Passatge Batll\u00f3<\/a>","title":"Reforma habitatge Passatge Batll\u00f3","description":"<a href=\"\/en\/node\/92\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/batllo_n7x268990_copy.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"100","body":"<p>Van trobar un pis petit a la planta primera d\u2019un passatge tranquil. Un interior pl\u00e8 de subdivisions, un gran pati, i rastres evidents de 100 anys d\u2019ocupaci\u00f3.<br>No sabiem qui en ser\u00eda l\u2019usuari, per\u00f2 el client tenia algunes coses clares; guanyar espai, guanyar llum, molts armaris i no fer un \u201cloft\u201d\u2026<br>Constru\u00efm envans d\u2019obra, paral.lels al sentit longitudinal de la planta, que recorren l\u2019interior i surten a l\u2019exterior conectant amb els coberts existents. Separen i sustenten.<br>Les cintes de fusta, encabides entre els envans, s\u2019estiren i es repleguen sense tocar el sostre. S\u00f3n armaris horitzontals i verticals que a m\u00e9s alliberen les fa\u00e7anes i concentren els serveis. Contenen i unifiquen.<br>Els espais s\u2019encadenen i els pecebem com a seq\u00fc\u00e8ncies que els fan m\u00e9s grans del que s\u00f3n. Es generen racons i es provoquen solapaments, creuaments, superposicions i trobades.<br>Mirem de desfer els l\u00edmits entre l\u2019interior i l\u2019exterior, de la mateixa manera que entre els diferents espais interiors; El paviment de mosaic existent es rescata i es re-col.loca en franges que surten al pati i arriben a l\u2019estudi; el per\u00edmetre i el sostre es retallen i es desprenen d\u2019algunes capes; les finestres corredisses de fusta es monten per la cara exterior de la fa\u00e7ana, les reixes per dins\u2026<br>Entenem el projecte com a part d\u2019un proc\u00e9s que no t\u00e9 un final. Deixem la obra acabada i alhora a mitges.<\/p>","body_rendered":"<p>Van trobar un pis petit a la planta primera d\u2019un passatge tranquil. Un interior pl\u00e8 de subdivisions, un gran pati, i rastres evidents de 100 anys d\u2019ocupaci\u00f3.<br \/>No sabiem qui en ser\u00eda l\u2019usuari, per\u00f2 el client tenia algunes coses clares; guanyar espai, guanyar llum, molts armaris i no fer un \u201c..."}},{"wkt":"POINT(2.0451716 41.3809381)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/en\/obres\/casa-sant-feliu\">Casa Sant Feliu<\/a>","title":"Casa Sant Feliu","description":"<a href=\"\/en\/obres\/casa-sant-feliu\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/_n7x538183.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"95","body":"<p>Terraced house with two levels and attic, 4.27m width and a depth of 21.40m. Since its main fa\u00e7ade is facing south and the back terrace is facing north, the house is organized grouping day-time zones in the first floor and creating a courtyard for ventilation. This allows the living room to benefit from southern orientation but maintains privacy from the street and also illuminates the centre of the ground floor. The structure is steel with rigid joints welded off site in order to guarantee transversal stability. All on site joints were screwed fixed only. Timber ceilings are made with micro-laminated beams and Kerto and plywood panels. South facing facades, exposed to direct solar gain, are provided with an openable ventilated panel made of wooden slats which integrates the window\u2019s solar protection. All the roofs are ventilated through wooden slats.<\/p>","body_rendered":"<p>Terraced house with two levels and attic, 4.27m width and a depth of 21.40m. Since its main fa\u00e7ade is facing south and the back terrace is facing north, the house is organized grouping day-time zones in the first floor and creating a courtyard for ventilation. This allows the living room to..."}},{"wkt":"POINT(2.9846171 39.5702897)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/museu-es-molinar\">Museu es Molinar<\/a>","title":"Museu es Molinar","description":"<a href=\"\/en\/node\/88\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/ms-m1.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"89","body":"","body_rendered":""}},{"wkt":"POINT(2.4800456 42.3213231)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/en\/obres\/restaurant-can-jeroni\">Restaurant can Jeroni<\/a>","title":"Restaurant can Jeroni","description":"<a href=\"\/en\/obres\/restaurant-can-jeroni\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/unparelldarquitectes_-_restaurant_can_jeroni_-_01.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"88","body":"<p>The reform of Can Jeroni has been done from the point of view of a process that is marked by the different phases which are necessary in a business in constant change.<\/p><p>Firstly, a new room is arranged next to the main existing dining-room of the restaurant. This new room is carved into the rock, with rhythmic wooden beams on the ceiling and characterized by the interaction of light. The new concrete slab is about 5 metres high except for the last point on the supporting wall which is bended to give way to the only point of natural light in the room. The double stairs magnify the volume of the room at the same time they accommodate the customer.<\/p><p>On a later phase, a new access is built in response to a global project to adapt the two superior floors of the hotel and improve some aspects, like the lack of a reception area, the location of the bathrooms and the accessibility of the place. This hall is planned as the meeting point of the three corners of the bathroom, the lift and the staircase. This hall becomes a link between the outside, the dining rooms and the future hotel. The surfaces are austere and hard, as if they were a dialogue with the surroundings of the building.<\/p>","body_rendered":"<p>The reform of Can Jeroni has been done from the point of view of a process that is marked by the different phases which are necessary in a business in constant change.<\/p>\n<p>Firstly, a new room is arranged next to the main existing dining-room of the restaurant. This new room is carved into the..."}},{"wkt":"POINT(2.4826836 42.1785595)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/en\/obres\/el-pis-den-quim\">El pis d&#039;en Quim<\/a>","title":"El pis d'en Quim","description":"<a href=\"\/en\/obres\/el-pis-den-quim\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/ficha-el-pis-d039en-quim_1.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"54","body":"<p>This reform affects the southern space between the two supporting walls of a house after its main fa\u00e7ade, which looks into a garden, was turned into a party-wall. It was therefore necessary to improve the distribution of the spaces and the entrance of natural light.<\/p>\r\n\r\n<p>This new distribution allows the room which looks into the street to absorb the rooms blinded by the party-wall. This generous space keeps its central part empty while around its perimeter there are areas designed for the different activities of the house; an area for the dining table next to the kitchen window, a desk at an intimate corner of the room, some space for the fireplace with a bench and an area to store the firewood, an finally an area next to the biggest window with a windowsill which can work as a seat. The ceiling also reflects these different characterized areas of the room.<\/p>\r\n\r\n<p>The entrance of light is also added to the main objective. The light coming from the kitchen through some wavy glass works as the backdrop; the light which comes from the windows that look into the street focuses on the fireplace and the window; while the light coming from above softens the contrast with the area which is most exposed to the sun, thus improving the quality of the darkest area.<\/p>","body_rendered":"<p>This reform affects the southern space between the two supporting walls of a house after its main fa\u00e7ade, which looks into a garden, was turned into a party-wall. It was therefore necessary to improve the distribution of the spaces and the entrance of natural light.<\/p>\n<p>This new distribution..."}},{"wkt":"POINT(2.2790882 41.4664522)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/parc-del-tur%C3%B2-del-sastre\">Parc del tur\u00f2 del sastre<\/a>","title":"Parc del tur\u00f2 del sastre","description":"<a href=\"\/en\/node\/84\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/montgat_dataae_11.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"73","body":"<p>Una de las estrat\u00e8gies importants del projecte \u00e9s garantir l\u2019accessibilitat a tots els punts del parc, fins i tot, possibilitar l\u2019acc\u00e9s al punt m\u00e9s alt del tur\u00f3.<br> El parc s\u2019estructura mitjan\u00e7ant dos tipus de recorreguts: els que permeten la connectivitat directa entre la ciutat i el parc, i els que ordenen els recorreguts a trav\u00e9s del paissatge, enlla\u00e7ant les diferents zones d\u2019estar per a arribar als punts m\u00e9s significatius.<\/p><p>La diversitat de recorreguts es diferencia segons els materials, cada tipus de paviment implica una funci\u00f3 diferent dins del conjunt de la intervenci\u00f3. Els recorreguts urbans es concreten amb materials d\u2019origen mineral. Els recorreguts de la part alta del tur\u00f3 es defineixen amb materials d\u2019origen vegetal.<\/p><p>Les passarel\u00b7les de fusta s\u00f3n un sistema de recorreguts autoportant i amb certa autonomia estructural, que ha perm\u00e8s mantenir durant la fase de l\u2019obra el criteri del circuit peatonal previst en projecte, malgrat els canvis de pendents en els talussos ateses les dificultats topogr\u00e0fiques. Aquesta independ\u00e8ncia geom\u00e8trica tamb\u00e9 permet reduir els moviments de terra que representaria haver-ho executat amb un sistema constructiu convencional.<\/p>","body_rendered":"<p>Una de las estrat\u00e8gies importants del projecte \u00e9s garantir l\u2019accessibilitat a tots els punts del parc, fins i tot, possibilitar l\u2019acc\u00e9s al punt m\u00e9s alt del tur\u00f3.<br \/> El parc s\u2019estructura mitjan\u00e7ant dos tipus de recorreguts: els que permeten la connectivitat directa entre la ciutat i el parc, i..."}},{"wkt":"POINT(2.8727754 42.0263315)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/cases-pati\">Cases Pati<\/a>","title":"Cases Pati","description":"<a href=\"\/en\/node\/83\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/ficha-casas-patio.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"63","body":"<p>El projecte per a 13 habitatges pati en filera a Celr\u00e0 pret\u00e9n buscar alternatives a les tipologies que conformen l\u2019actualment mal anomenada \u201cciutat - jard\u00ed\u201d: barris dominats<br> pels vehicles rodats, amb cases sense riquesa de relacions amb els seus propis espais exteriors i desprove\u00efdes de tota intimitat.<br> El fet que la normativa urban\u00edstica local no establ\u00eds un l\u00edmit a la profunditat edificable del solar ens permet pensar en uns habitatges de 30 m. de fond\u00e0ria que incorporen el buit en el seu interior, un buit que vol ser centre de gravetat de la casa i focus espacial de totes les habitacions que es situen al seu voltant. Buit concebut com a interval, estan\u00e7a \u00edntima i privada exterior, font d\u2019aire i de llum solar.<br> A escala urbana l\u2019edifici es proposa eixamplar l\u2019espai p\u00fablic del carrer a trav\u00e9s d\u2019un gran vest\u00edbul verd accessible a tothom. Per tal de fer possible aquest \u00fas col\u2022lectiu del front de parcel\u00b7la es planteja un garatge comunitari amb una entrada \u00fanica que redueix el tr\u00e0nsit de vehicles a tota l\u2019\u00e0rea del projecte<\/p>","body_rendered":"<p>El projecte per a 13 habitatges pati en filera a Celr\u00e0 pret\u00e9n buscar alternatives a les tipologies que conformen l\u2019actualment mal anomenada \u201cciutat - jard\u00ed\u201d: barris dominats<br \/> pels vehicles rodats, amb cases sense riquesa de relacions amb els seus propis espais exteriors i desprove\u00efdes de..."}},{"wkt":"POINT(2.825208 41.9864424)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/casa-collage\">Casa Collage<\/a>","title":"Casa Collage","description":"<a href=\"\/en\/node\/82\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/ficha-casa-collage.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"56","body":"<p>Casa Collage al Call de Girona<\/p><p>Rehabilitar implica sempre establir una determinada relaci\u00f3 amb el passat, amb els passats que s\u2019acumulen a l\u2019espai de la intervenci\u00f3. I tamb\u00e9 amb el futur, aquella idea imaginada de lloc cap a la que voldr\u00edem tendir. Per\u00f2 implica, sobretot, una gran capacitat de treball amb el present.<\/p><p>Esborrar o dibuixar: eliminar, netejar, reparar, reconstruir, substituir, incorporar, afegir ... Descobriments successius van requerint cont\u00ednuament de respostes diverses i complement\u00e0ries. Es van teixint, molts cops en temps real, les relacions entre els espais vells i els nous, entre els vells i els nous materials, entre les velles i les noves geometries, entre els operaris que un dia van aixecar els murs i els que ara els refan.<\/p><p>Superposici\u00f3 inacabable de temps, de desitjos, d\u2019oficis, de mat\u00e8ries, d\u2019estrat\u00e8gies, de persones.<\/p><p>A la casa del Call diverses decisions van exercir de guies i referents al llarg de tot el proc\u00e9s:<\/p><ul><li>el reconeixement i potenciaci\u00f3 dels patis com a centres de gravetat de l\u2019espai i paisatges petris de totes les estances de la casa.<\/li><li>l\u2019adopci\u00f3 de geometries irregulars capaces de significar-se discretament dins l\u2019esquelet original i de reorganitzar de manera \u00f2ptima el seu nou funcionament.<\/li><li>la voluntat de mostrar amb tota naturalitat el solapament de capes antigues i noves responent a l\u2019estat de conservaci\u00f3 de cada element i a l\u2019\u00fas futur de cada espai. Preservem infinitud de pres\u00e8ncies ins\u00f2lites en els paraments de cada cambra -portalades tapiades, finestrals ampliats, escales desaparescudes, rastres de velles xemeneies, ...- com a petits paisatges \u00ednteriors.<\/li><li>una certa idea de continu\u00eftat amb el llenguatge constructiu del barri vell (simples persianes de fusta, arrebossats i estucats).<\/li><li>el desig de recuperar i reutilitzar tots els materials possibles trobats a la casa en suficient bon estat (reixes, mosaics i pedres) i la possibilitat de comptar amb altres materials vells del magatzem del mestre d\u2019obres (fustes i rajols).<\/li><li>l\u2019emfasitzaci\u00f3 de les al\u00e7ades de l\u2019immoble a trav\u00e9s de l\u2019\u00fas d\u2019un patr\u00f3 compositiu vertical en totes les noves intervencions.<\/li><\/ul><p>I per sobre de tot plegat la confian\u00e7a creixent en un sistema projectual necess\u00e0riament obert (en aquest cas el collage) capa\u00e7 d\u2019integrar harm\u00f2nicament en un tot les hist\u00f2ries de cada fragment del proc\u00e9s.<\/p><p>Sota la batuta insubstitu\u00efble d\u2019en Josep Capdeferro, mestre d\u2019obres, que ha condu\u00eft amb inigualable energia i sensibilitat el fil conductor de tota l\u2019obra.<\/p>","body_rendered":"<p>Casa Collage al Call de Girona<\/p>\n<p>Rehabilitar implica sempre establir una determinada relaci\u00f3 amb el passat, amb els passats que s\u2019acumulen a l\u2019espai de la intervenci\u00f3. I tamb\u00e9 amb el futur, aquella idea imaginada de lloc cap a la que voldr\u00edem tendir. Per\u00f2 implica, sobretot, una gran..."}},{"wkt":"POINT(2.9811452 39.5634097)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/can-joan-jaume-i-napolonia\">Can Joan Jaume i n&#039;Apolonia<\/a>","title":"Can Joan Jaume i n'Apolonia","description":"<a href=\"\/en\/node\/81\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/ficha-can-joan-jaume-i-n039apol-lonia.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"55","body":"<p>Quan un passeja per aquest barri se\u2019n adona de la opacitat que presenten les cases aqu\u00ed constru\u00efdes. S\u00f3n construccions mur\u00e0ries, p\u00e8trees, dures, opaques, tancades al carrer. Murs rugosos, esquitxats d\u2019obertures min\u00fascules. Murs quasib\u00e9 infranquejables. D\u2019aquesta primera lectura se\u2019n despr\u00e8n la primera voluntat del projecte, que \u00e9s la de mantenir l\u2019opacitat d\u2019aquest nou habitatge cap al carrer.<\/p><p>Un altre punt de partida han estat les meravelloses vistes que t\u00e9 el solar cap al ponent. Unes vistes que no passen desapercebudes. El solar com a punt de vigia. Aix\u00ed doncs l\u2019estrat\u00e8gia est\u00e0 servida: la casa no vol mirar al carrer, vol mirar al paisatge.<\/p><p>Es defineix d\u2019entrada un envolvent, una carcassa, definida per tres murs de formig\u00f3 que delimitaran el carrer i les dues mitgeres. En canvi, el quart costat del per\u00edmetre ser\u00e0 totalment obert, pautat per una gelosia de peces verticals que ens protegiran del sol.<\/p><p>Cap al carrer les obertures seran minses, cap a les vistes no hi haur\u00e0 obstacles. Es defineix, per tant, un volum senzill, geom\u00e8tricament clar i contundent, opac. En contraposici\u00f3 amb la senzillesa exterior, l\u2019interior esdev\u00e9 complexe, dilatat, llumin\u00f3s, obert, clar. La casa, tal i com passa en les cases-palau de Mallorca, est\u00e0 dominada per un pati central, de projecci\u00f3 quadrada. Aquest pati est\u00e0 obert al cel i a les vistes. La casa gira al voltant d\u2019aquest pati que est\u00e0 esculpit dins el volum ceg que defin\u00edem al principi. \u00c9s un pati esquitxat per la llum. Hi trobam jardins penjats. Una gran<br> porxada acompanya la nostra arribada. A l\u2019interior pr\u00f2piament dit, continua sient l\u2019espai qui protagonitza la disposici\u00f3 de les diferents peces. Es precisen les entrades de llum natural. Les visions es multipliquen. L\u2019espai es dilata fins als nou metres d\u2019al\u00e7ada. Entrades de llum inesperades. Percepcions retallades del pati. Visions en diagonal. L\u2019espai d\u00f3na a la casa un car\u00e0cter fant\u00e0stic \u2013de fantasia-, imaginari, inesperat, de sorpresa.<\/p>","body_rendered":"<p>Quan un passeja per aquest barri se\u2019n adona de la opacitat que presenten les cases aqu\u00ed constru\u00efdes. S\u00f3n construccions mur\u00e0ries, p\u00e8trees, dures, opaques, tancades al carrer. Murs rugosos, esquitxats d\u2019obertures min\u00fascules. Murs quasib\u00e9 infranquejables. D\u2019aquesta primera lectura se\u2019n despr\u00e8n la..."}}],"title":"Obres seleccionades","weight":13}},"layer_styles":{"Mapa_general_openlayers_1":{"default":"Mapa","select":"Mapa","temporary":"Mapa"}},"layer_activated":{"Mapa_general_openlayers_1":"Mapa_general_openlayers_1"},"layer_switcher":[],"projection":"900913","displayProjection":"4326","styles":{"default":{"pointRadius":6,"fillColor":"#a90707","strokeColor":"#a90707","strokeWidth":1,"fillOpacity":1,"strokeOpacity":1,"strokeLinecap":"round","strokeDashstyle":"solid","graphicOpacity":1,"labelAlign":"cm"},"select":{"pointRadius":6,"fillColor":"#a90707","strokeColor":"#a90707","strokeWidth":1,"fillOpacity":1,"strokeOpacity":1,"strokeLinecap":"round","strokeDashstyle":"solid","graphicOpacity":1,"labelAlign":"cm"},"temporary":{"pointRadius":6,"fillColor":"#a90707","strokeColor":"#a90707","strokeWidth":1,"fillOpacity":1,"strokeOpacity":1,"strokeLinecap":"round","strokeDashstyle":"solid","graphicOpacity":1,"labelAlign":"cm"},"Mapa":{"pointRadius":6,"fillColor":"#a90707","strokeColor":"#a90707","strokeWidth":1,"fillOpacity":1,"strokeOpacity":1,"strokeLinecap":"round","strokeDashstyle":"solid","graphicOpacity":1,"labelAlign":"cm"}},"preset_name":"mapa_general","id":"openlayers-map-auto-id-0","errors":false};
//--><!]]>
</script>
</head>
<body id="pid-obres" class="not-front not-logged-in page-obres no-sidebars i18n-en layout-main-last sidebars-split font-size-16 grid-type-960 grid-width-16">
<div id="page" class="page">
<div id="page-inner" class="page-inner">
<div id="skip">
<a href="#main-content-area">Skip to Main Content Area</a>
</div>


<div id="header-group-wrapper" class="header-group-wrapper full-width">
<div id="header-group" class="header-group row grid16-16">
<div id="header-group-inner" class="header-group-inner inner clearfix">
<div id="header-site-info" class="header-site-info block">
<div id="header-site-info-inner" class="header-site-info-inner inner">
<div id="logo">
<a href="../index.html" title="Home"><img src="../../sites/default/files/materia_sensible_logo/index.png" alt="Home" /></a>
</div>
</div>
</div>
<div id="block-menu-primary-links" class="block block-menu odd first last grid16-9 fusion-right fusion-right-content fusion-bold-links fusion-inline-menu">
<div class="inner clearfix">
<div class="content clearfix">
<ul class="menu"><li class="leaf first"><a href="../exhibition/index.html" title="">The Exhibition</a></li>
<li class="leaf"><a href="../exhibition/clipping/index.html" title="">Clipping</a></li>
<li class="leaf"><a href="../itinerancies/index.html" title="">Itinerancies</a></li>
<li class="leaf"><a href="../exhibition/documents/index.html">Documents</a></li>
<li class="leaf active-trail"><a href="index.html" title="" class="active">Obres</a></li>
<li class="leaf last"><a href="../contact/index.html" title="">Contact</a></li>
</ul> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>


<div id="main-wrapper" class="main-wrapper full-width">
<div id="main" class="main row grid16-16">
<div id="main-inner" class="main-inner inner clearfix">

<div id="main-group" class="main-group row nested grid16-16">
<div id="main-group-inner" class="main-group-inner inner">
<div id="main-content" class="main-content row nested">
<div id="main-content-inner" class="main-content-inner inner">

<div id="content-group" class="content-group row nested grid16-10">
<div id="content-group-inner" class="content-group-inner inner">
<div id="breadcrumbs" class="breadcrumbs block">
<div id="breadcrumbs-inner" class="breadcrumbs-inner inner clearfix">
<div class="breadcrumb"><a href="../index.html">Home</a> ¬ª <a href="index.html" class="active">Obres</a></div></div>
</div>
<div id="content-region" class="content-region row nested">
<div id="content-region-inner" class="content-region-inner inner">
<a name="main-content-area" id="main-content-area"></a>
<div id="content-inner" class="content-inner block">
<div id="content-inner-inner" class="content-inner-inner inner">
<h1 class="title">Obres seleccionades</h1>
<div id="content-content" class="content-content">
<div id="view-id-Mapa_general-page_1" class="view view-Mapa-general view-id-Mapa_general view-display-id-page_1 view-dom-id-b57bb409d2c03d6a958ed7d3ab423b65 ">
<div class="inner content">
<div class="attachment attachment-before">
<div class="view view-Mapa-general view-id-Mapa_general view-display-id-attachment_1 view-dom-id-dec71113cbacb495afc0ac62a419edcb">
<div class="view-content">
<div class='openlayers-views-map'>
<div style="width: auto; height: 400px;" id="openlayers-container-openlayers-map-auto-id-0" class="openlayers-container openlayers-container-preset-mapa_general">
<div style="width: auto; height: 400px;" id="openlayers-map-auto-id-0" class="openlayers-map openlayers-preset-mapa_general"></div>
</div>
</div>
</div>
</div> </div>
<div class="view-content">
<table class="views-table cols-2">
<thead>
<tr>
<th class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
</th>
<th class="views-field views-field-title">
</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd views-row-first">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="escola-bressol/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/vilanova_n7x343639_copy/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="escola-bressol/index.html">Escola Bressol</a></strong><div><p>We were asked to build a kindergarten adapting the ground floor of an old farmhouse. On the first floor a multi-purpose hall was also required with a separate entrance.</p>
<p>The terraced nature of the plot dictates the use of a double ramp descent to enter the school, whilst also allowing...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="../node/112/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/cal_masso_17/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="../../ca/obres/centre-dart-cal-mass%c3%b3/index.html">Centre d&#039;Art Cal Mass√≥</a></strong><div><p><strong>(PROPOSTES/QU√à?)‚Ä®</strong></p>
<ol>
<li>Economia del projecte; invertir en programa.‚Ä®</li>
<li>Temporalitat de la proposta. Un espai en r√®gim de lloguer, preparat per mantenir-se tot el temps necessari o desmuntar-se i ser traslladat, com un campament adaptat al seu entorn.‚Ä®</li>
<li>...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="cine-l%c3%addia/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/cine_lidia_07/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="cine-l%c3%addia/index.html">Cine L√≠dia</a></strong><div><p>How to live in this old cinema feeling well (to get a good sunlight dose, not to get cold in winter, to rest...) spending the minimum money (during the construction process and after that)?<br /><strong>WHAT? (NEEDS)</strong><br />To cure the building. Reinforce the structure where necessary....</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="capsa-habitable/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/exterior_1/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="capsa-habitable/index.html">Capsa habitable</a></strong><div><p>Example of reusing heritage. This project consists of making a reversible intervention which dignifies and updates an obsolete building due to the lack of self-sufficient society based on agriculture in the Pirenees. Instead of deleting the past and the cultural heritage, a light wooden box...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="../node/107/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/ficha-casa-pasiva-arboretum/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="../../ca/obres/casa-passiva-arboretum/index.html">Casa passiva Arboretum</a></strong><div><p>L‚Äôedifici √©s un habitatge entre mitgeres, que vol&nbsp; reduir el consum de recursos naturals. Minimitza el consum d‚Äôenergia per al confort clim√†tic amb un bon a√Øllament i una disposici√≥ de les obertures amb un pati interior que maximitza la captaci√≥ solar passiva durant l‚Äôhivern i proteccions...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="gimn%c3%a0s-704/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/704_02/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="gimn%c3%a0s-704/index.html">Gimn√†s 704</a></strong><div><p>The city council of Barber√† del Vall√®s commissioned us the design of a gymnasium with locker rooms and an outdoor track for the children's education centre called ‚ÄúEl Bosc" which is located in an industrial estate.</p>
<p>We&nbsp; started from the following assumptions:<br />First of all, to...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="house-205/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/casa205_03/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="house-205/index.html">House 205</a></strong><div><p>The setting of the project is a plot with steep slopes and a great amount of trees and bushes. The aim is building a house without causing any serious impacts on the land. The house will be built on a natural rocky platform. This platform will also be used as either the exit or the garden of the...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="house-bunyola/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/bnl1/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="house-bunyola/index.html">House at Bunyola</a></strong><div><p>Finding himself in a place where popular expertise alone knows how to build sends the architect back to school, but this time to a good one. The fact that only a beast of burden or a man on foot might reach the site has never been an obstacle; the construction was awaiting what was simple, both...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="estudi-del-pintor-dami%c3%a0-jaume/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/estudio_1/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="estudi-del-pintor-dami%c3%a0-jaume/index.html">Estudi del pintor Dami√† Jaume</a></strong><div><p>The project was born from the decision of making a cistern in order to collect the water coming from the roof. That circumstance was used as an excuse to build the new workshop. Oposed to the existing studio, which has vistas to Mallorca‚Äôs fields, the new one looks to the nearest ground. It...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="dwellings-barcelona/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/vpoandreu04/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="dwellings-barcelona/index.html">Dwellings at Barcelona</a></strong><div><p>Our approach to the project was to work from inside out, carefully considering the spatial qualities and adjacencies of the interior spaces. Thick boundaries between interior and exterior act as small-scale buffers or ‚Äòalmost-rooms‚Äô, providing the dwelling with a richer variety of spaces of...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="../node/94/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/aire_entorno02/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="../../ca/obres/hotel-aire/index.html">Hotel Aire</a></strong><div><p>Situat a un camp de blat situat per un paisatge √†rid amb collita de regadiu, exposat a forts i constants vents, l‚Äôhotel es va concebre com a seq√º√®ncia d‚Äôinteriors protegits&nbsp; des dels quals poder contemplar l‚Äôexterior.<br />Per a refor√ßar la idea d‚Äôhabitacions com a elements protegits per a...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="../node/92/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/batllo_n7x268990_copy/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="../../ca/obres/reforma-habitatge-passatge-batll%c3%b3/index.html">Reforma habitatge Passatge Batll√≥</a></strong><div><p>Van trobar un pis petit a la planta primera d‚Äôun passatge tranquil. Un interior pl√® de subdivisions, un gran pati, i rastres evidents de 100 anys d‚Äôocupaci√≥.<br />No sabiem qui en ser√≠a l‚Äôusuari, per√≤ el client tenia algunes coses clares; guanyar espai, guanyar llum, molts armaris i no fer un ‚Äú...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="casa-sant-feliu/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/_n7x538183/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="casa-sant-feliu/index.html">Casa Sant Feliu</a></strong><div><p>Terraced house with two levels and attic, 4.27m width and a depth of 21.40m. Since its main fa√ßade is facing south and the back terrace is facing north, the house is organized grouping day-time zones in the first floor and creating a courtyard for ventilation. This allows the living room to...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="../node/88/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/ms-m1/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="../../ca/obres/museu-es-molinar/index.html">Museu es Molinar</a></strong><div></div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="restaurant-can-jeroni/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/unparelldarquitectes_-_restaurant_can_jeroni_-_01/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="restaurant-can-jeroni/index.html">Restaurant can Jeroni</a></strong><div><p>The reform of Can Jeroni has been done from the point of view of a process that is marked by the different phases which are necessary in a business in constant change.</p>
<p>Firstly, a new room is arranged next to the main existing dining-room of the restaurant. This new room is carved into the...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="el-pis-den-quim/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/ficha-el-pis-d039en-quim_1/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="el-pis-den-quim/index.html">El pis d&#039;en Quim</a></strong><div><p>This reform affects the southern space between the two supporting walls of a house after its main fa√ßade, which looks into a garden, was turned into a party-wall. It was therefore necessary to improve the distribution of the spaces and the entrance of natural light.</p>
<p>This new distribution...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="../node/84/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/montgat_dataae_11/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="../../ca/obres/parc-del-tur%c3%b2-del-sastre/index.html">Parc del tur√≤ del sastre</a></strong><div><p>Una de las estrat√®gies importants del projecte √©s garantir l‚Äôaccessibilitat a tots els punts del parc, fins i tot, possibilitar l‚Äôacc√©s al punt m√©s alt del tur√≥.<br /> El parc s‚Äôestructura mitjan√ßant dos tipus de recorreguts: els que permeten la connectivitat directa entre la ciutat i el parc, i...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="../node/83/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/ficha-casas-patio/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="../../ca/obres/cases-pati/index.html">Cases Pati</a></strong><div><p>El projecte per a 13 habitatges pati en filera a Celr√† pret√©n buscar alternatives a les tipologies que conformen l‚Äôactualment mal anomenada ‚Äúciutat - jard√≠‚Äù: barris dominats<br /> pels vehicles rodats, amb cases sense riquesa de relacions amb els seus propis espais exteriors i desprove√Ødes de...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="../node/82/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/ficha-casa-collage/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="../../ca/obres/casa-collage/index.html">Casa Collage</a></strong><div><p>Casa Collage al Call de Girona</p>
<p>Rehabilitar implica sempre establir una determinada relaci√≥ amb el passat, amb els passats que s‚Äôacumulen a l‚Äôespai de la intervenci√≥. I tamb√© amb el futur, aquella idea imaginada de lloc cap a la que voldr√≠em tendir. Per√≤ implica, sobretot, una gran...</div> </td>
</tr>
<tr class="even views-row-last">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="../node/81/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/ficha-can-joan-jaume-i-n039apol-lonia/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="../../ca/obres/can-joan-jaume-i-napolonia/index.html">Can Joan Jaume i n&#039;Apolonia</a></strong><div><p>Quan un passeja per aquest barri se‚Äôn adona de la opacitat que presenten les cases aqu√≠ constru√Ødes. S√≥n construccions mur√†ries, p√®trees, dures, opaques, tancades al carrer. Murs rugosos, esquitxats d‚Äôobertures min√∫scules. Murs quasib√© infranquejables. D‚Äôaquesta primera lectura se‚Äôn despr√®n la...</div> </td>
</tr>
</tbody>
</table>
</div>
</div>
</div> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div id="sidebar-last" class="sidebar-last row nested grid16-6">
<div id="sidebar-last-inner" class="sidebar-last-inner inner clearfix">
<div id="block-follow-site" class="block block-follow odd first grid16-3 fusion-right bloc-portada">
<div class="inner clearfix">
<h2 class="title block-title">Follow Mat√®ria Sensible on:</h2>
<div class="content clearfix">
<div class="follow-links clearfix"><a href="http://www.facebook.com/pages/Materia-Sensible/157652574277800" class="follow-link follow-link-facebook follow-link-site" title="Follow Mat√®ria Sensible on Facebook">Facebook</a>
<a href="http://vimeo.com/archtlas" class="follow-link follow-link-vimeo follow-link-site" title="Follow Mat√®ria Sensible on Vimeo">Vimeo</a>
<a href="http://twitter.com/msensible" class="follow-link follow-link-twitter follow-link-site" title="Follow Mat√®ria Sensible on Twitter">Twitter</a>
</div> </div>
</div>
</div>
<div id="block-locale-0" class="block block-locale even  last grid16-3">
<div class="inner clearfix">
<h2 class="title block-title">Languages</h2>
<div class="content clearfix">
<ul><li class="ca first"><a href="../../ca/obres/index.html" class="language-link">Catal√†</a></li>
<li class="en active"><a href="index.html" class="language-link active">English</a></li>
<li class="es last"><a href="../../es/obres/index.html" class="language-link">Espa√±ol</a></li>
</ul> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>

<div id="postscript-bottom-wrapper" class="postscript-bottom-wrapper full-width">
<div id="postscript-bottom" class="postscript-bottom row grid16-16">
<div id="postscript-bottom-inner" class="postscript-bottom-inner inner clearfix">
<div id="block-views-Entitats-block_1" class="block block-views odd first last  grid16-16">
<div class="inner clearfix">
<div class="content clearfix">
<div class="view view-Entitats view-id-Entitats view-display-id-block_1 view-dom-id-a94bba5817892a57313e6e5212aa5a56">
<div class="view-content">
<h3>Entitats patrocinadores</h3>
<table class="views-view-grid col-6">
<tbody>
<tr class="row-1 row-first row-last">
<td class="col-1 col-first">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://llull.cat/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/irll/index.png" alt="" title="" width="150" height="55" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-2">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://www.conca.cat/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/logo_footer_conca/index.png" alt="" title="" width="112" height="46" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-3">
</td>
<td class="col-4">
</td>
<td class="col-5">
</td>
<td class="col-6 col-last">
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3>Entitats col¬∑laboradores</h3>
<table class="views-view-grid col-6">
<tbody>
<tr class="row-1 row-first row-last">
<td class="col-1 col-first">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://archtlas.com/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/archtlas/index.png" alt="" title="" width="150" height="44" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-2">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://arquinfad.org/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/arquinfad_0/index.png" alt="" title="" width="100" height="51" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-3">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://www.estacionstransformadores.blogspot.com/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/et/index.png" alt="" title="" width="150" height="44" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-4">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://www.coac.net/ajac/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/ajac/index.png" alt="" title="" width="150" height="82" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-5">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://www.nauivanow.com/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/ivanow/index.png" alt="" title="" width="150" height="61" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-6 col-last">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="../COAC/index.html"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/coac/index.png" alt="" title="" width="139" height="50" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
</tr>
</tbody>
</table>
</div>
</div> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>


<div id="footer-message-wrapper" class="footer-message-wrapper full-width">
<div id="footer-message" class="footer-message row grid16-16">
<div id="footer-message-inner" class="footer-message-inner inner clearfix">
<div id="footer-message-text" class="footer-message-text block">
<div id="footer-message-text-inner" class="footer-message-text-inner inner clearfix">
Web realitzat per <a href="http://carloscamara.es/">Carlos C√°mara</a></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var _gaq = _gaq || [];_gaq.push(["_setAccount", "UA-21290046-1"]);_gaq.push(["_trackPageview"]);(function() {var ga = document.createElement("script");ga.type = "text/javascript";ga.async = true;ga.src = ("https:" == document.location.protocol ? "https://ssl" : "http://www") + ".google-analytics.com/ga.js";var s = document.getElementsByTagName("script")[0];s.parentNode.insertBefore(ga, s);})();
//--><!]]>
</script>
</body>

<!-- Mirrored from www.materiasensible.cat/en/obres by HTTrack Website Copier/3.x [XR&CO'2014], Sat, 12 May 2018 17:41:08 GMT -->
</html>
