<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Strict//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-strict.dtd">
<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="ca" xml:lang="ca">

<!-- Mirrored from www.materiasensible.cat/ca/obres by HTTrack Website Copier/3.x [XR&CO'2014], Sat, 12 May 2018 17:13:42 GMT -->
<!-- Added by HTTrack --><meta http-equiv="content-type" content="text/html;charset=utf-8" /><!-- /Added by HTTrack -->
<head>
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" />
<title>Obres seleccionades | Mat√®ria Sensible</title>
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" />
<script src="http://openlayers.org/api/2.9/OpenLayers.js" type="text/javascript"></script>
<script src="http://maps.google.com/maps?file=api&amp;v=2&amp;sensor=false&amp;key=ABQIAAAAAzdqRP6bbGndBTvrRQAmVBRYqaKJ5f25Xk0yG-Nk437UiQkqcRQChN8AjcKOnkBf10p0kaKCbHIQ0g" type="text/javascript"></script>
<link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="../../sites/default/files/css/css_46516aafb028daa5bfa767424df736e5/index.css" />
<link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/css/grid16-960/index.css?0" />
<!--[if IE 8]>
  <link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="/sites/all/themes/fusion/fusion_core/css/ie8-fixes.css?0" />
  <![endif]-->
<!--[if IE 7]>
  <link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="/sites/all/themes/fusion/fusion_core/css/ie7-fixes.css?0" />
  <![endif]-->
<!--[if lte IE 6]>
  <link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="/sites/all/themes/fusion/fusion_core/css/ie6-fixes.css?0"/>
<link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="/sites/all/themes/fusion/materia_sensible/css/ie6-fixes.css?0"/>
  <![endif]-->
<link type="text/css" rel="stylesheet" media="all" href="../../sites/all/themes/fusion/materia_sensible/css/local/index.css?0" />
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/jquery_update/replace/jquery.min/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../misc/drupal/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/default/files/languages/ca_571c46babcfdff80648c139e5d7584b9/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/google_analytics/googleanalytics/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/lightbox2/js/auto_image_handling/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/lightbox2/js/lightbox/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/poormanscron/poormanscron/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/views_slideshow/js/views_slideshow/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/js/openlayers/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/mapbox/includes/layer_types/mapbox/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/layer_types/js/google/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/layer_types/js/xyz/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/modules/openlayers_views/includes/layer_types/openlayers_views_vector/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_popup/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_fullscreen/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_keyboarddefaults/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_layerswitcher/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_navigation/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_panzoombar/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_zoomtomaxextent/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/modules/openlayers/includes/behaviors/js/openlayers_behavior_zoomtolayer/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/js/jquery.bgiframe.min/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/js/hoverIntent/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/js/supposition/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/js/supersubs/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/js/superfish/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript" src="../../sites/all/themes/fusion/fusion_core/js/script/index.js?0"></script>
<script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
jQuery.extend(Drupal.settings, { "basePath": "/", "googleanalytics": { "trackOutgoing": 1, "trackMailto": 1, "trackDownload": 1, "trackDownloadExtensions": "7z|aac|arc|arj|asf|asx|avi|bin|csv|doc|exe|flv|gif|gz|gzip|hqx|jar|jpe?g|js|mp(2|3|4|e?g)|mov(ie)?|msi|msp|pdf|phps|png|ppt|qtm?|ra(m|r)?|sea|sit|tar|tgz|torrent|txt|wav|wma|wmv|wpd|xls|xml|z|zip" }, "lightbox2": { "rtl": "0", "file_path": "/(\\w\\w/)sites/default/files", "default_image": "/sites/all/modules/lightbox2/images/brokenimage.jpg", "border_size": 10, "font_color": "fff", "box_color": "000", "top_position": "", "overlay_opacity": "0.8", "overlay_color": "000", "disable_close_click": 1, "resize_sequence": 0, "resize_speed": 400, "fade_in_speed": 400, "slide_down_speed": 600, "use_alt_layout": 0, "disable_resize": 0, "disable_zoom": 0, "force_show_nav": 0, "show_caption": 1, "loop_items": 0, "node_link_text": "View Image Details", "node_link_target": 0, "image_count": "Image !current of !total", "video_count": "Video !current of !total", "page_count": "Page !current of !total", "lite_press_x_close": "press \x3ca href=\"#\" onclick=\"hideLightbox(); return FALSE;\"\x3e\x3ckbd\x3ex\x3c/kbd\x3e\x3c/a\x3e to close", "download_link_text": "", "enable_login": false, "enable_contact": false, "keys_close": "c x 27", "keys_previous": "p 37", "keys_next": "n 39", "keys_zoom": "z", "keys_play_pause": "32", "display_image_size": "original", "image_node_sizes": "(\\.thumbnail)", "trigger_lightbox_classes": "img.inline,img.flickr-photo-img,img.flickr-photoset-img", "trigger_lightbox_group_classes": "img.thumbnail, img.image-thumbnail", "trigger_slideshow_classes": "", "trigger_lightframe_classes": "", "trigger_lightframe_group_classes": "", "custom_class_handler": 0, "custom_trigger_classes": "", "disable_for_gallery_lists": 1, "disable_for_acidfree_gallery_lists": true, "enable_acidfree_videos": true, "slideshow_interval": 5000, "slideshow_automatic_start": true, "slideshow_automatic_exit": true, "show_play_pause": true, "pause_on_next_click": false, "pause_on_previous_click": true, "loop_slides": false, "iframe_width": 600, "iframe_height": 400, "iframe_border": 1, "enable_video": 0 }, "cron": { "basePath": "/ca/poormanscron", "runNext": 1526153919 } });
//--><!]]>
</script>
<script type="text/javascript" defer="defer">
<!--//--><![CDATA[//><!--
Drupal.settings.openlayers.maps["openlayers-map-auto-id-0"] = {"width":"auto","height":"400px","image_path":"http:\/\/etsa.usj.es\/sites\/all\/libraries\/openlayers_themes\/dark\/","css_path":"","proxy_host":"","hide_empty_map":0,"center":{"initial":{"centerpoint":"0,0","zoom":"2"},"restrict":{"restrictextent":0,"restrictedExtent":""}},"behaviors":{"openlayers_behavior_popup":{"layers":{"Mapa_general_openlayers_1":"Mapa_general_openlayers_1"}},"openlayers_behavior_fullscreen":{"activated":0},"openlayers_behavior_keyboarddefaults":{"keyboarddefaults":""},"openlayers_behavior_layerswitcher":{"ascending":1,"roundedCorner":1,"roundedCornerColor":"darkblue"},"openlayers_behavior_navigation":{"zoomWheelEnabled":0,"navigation":""},"openlayers_behavior_panzoombar":{"panzoombar":""},"openlayers_behavior_zoomtomaxextent":{"zoomtomaxextent":""},"openlayers_behavior_zoomtolayer":{"zoomtolayer":"Mapa_general_openlayers_1","point_zoom_level":"5"}},"default_layer":"mapbox_world_light","layers":{"Mapbox Blue Marble Topo Bathy":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"blue-marble-topo-bathy-jul-bw","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":0,"baselayer":1,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"Mapbox Blue Marble Topo Bathy","weight":1},"mapbox_world_bright":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"world-bright","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":false,"baselayer":true,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"MapBox World Bright","weight":2},"mapbox_world_dark":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"world-dark","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":false,"baselayer":true,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"MapBox World Dark","weight":3},"mapbox_world_glass":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"world-glass","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":false,"baselayer":true,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"MapBox World Glass","weight":4},"mapbox_world_light":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"world-light","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":false,"baselayer":true,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"MapBox World Light","weight":5},"mapbox_world_print":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"world-print","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":false,"baselayer":true,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"MapBox World Print","weight":6},"mapbox_world_black":{"urls":["http:\/\/a.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/b.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","index.html\/\/c.tiles.mapbox.com\/mapbox\/","http:\/\/d.tiles.mapbox.com\/mapbox\/"],"layername":"world-black","layer_type":"openlayers_layer_type_mapbox","osm":false,"baselayer":true,"type":"png","resolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484],"projection":["900913"],"serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"MapBox","title":"MapBox World Black","weight":7},"google_satellite":{"baselayer":true,"type":"satellite","projection":["900913"],"layer_type":"openlayers_layer_type_google","serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"google","title":"Google Maps Satellite","weight":8},"google_hybrid":{"baselayer":true,"type":"hybrid","projection":["900913"],"layer_type":"openlayers_layer_type_google","serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"google","title":"Google Maps Hybrid","weight":9},"google_normal":{"baselayer":true,"type":"normal","projection":["900913"],"layer_type":"openlayers_layer_type_google","serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"google","title":"Google Maps Normal","weight":10},"google_physical":{"baselayer":true,"type":"physical","projection":["900913"],"layer_type":"openlayers_layer_type_google","serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"google","title":"Google Maps Physical","weight":11},"osm_mapnik":{"baselayer":true,"attribution":"&copy;<a href=\"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/2.0\/\">CCBYSA<\/a> 2010\n      <a href=\"http:\/\/www.openstreetmap.org\/\">OpenStreetMap.org<\/a> contributors","projection":["900913"],"layer_type":"openlayers_layer_type_xyz","base_url":"http:\/\/tile.openstreetmap.org\/${z}\/${x}\/${y}.png","serverResolutions":[156543.0339,78271.51695,39135.758475,19567.8792375,9783.93961875,4891.969809375,2445.9849046875,1222.9924523438,611.49622617188,305.74811308594,152.87405654297,76.437028271484,38.218514135742,19.109257067871,9.5546285339355,4.7773142669678,2.3886571334839,1.1943285667419,0.59716428337097],"maxExtent":[-20037508,-20037508,20037508,20037508],"layer_handler":"xyz","title":"OSM Mapnik","weight":12},"Mapa_general_openlayers_1":{"layer_type":"openlayers_views_vector","projection":["4326"],"baselayer":false,"type":"Vector","url":[],"options":[],"events":[],"views":{"view":"Mapa_general","display":"openlayers_1"},"layer_handler":"openlayers_views_vector","vector":true,"features":[{"wkt":"POINT(1.1020738 41.1581335)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/centre-dart-cal-mass%C3%B3\">Centre d&#039;Art Cal Mass\u00f3<\/a>","title":"Centre d'Art Cal Mass\u00f3","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/centre-dart-cal-mass%C3%B3\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/cal_masso_17.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"166","body":"<p><strong>(PROPOSTES\/QU\u00c8?)\u2028<\/strong><\/p><ol><li>Economia del projecte; invertir en programa.\u2028<\/li><li>Temporalitat de la proposta. Un espai en r\u00e8gim de lloguer, preparat per mantenir-se tot el temps necessari o desmuntar-se i ser traslladat, com un campament adaptat al seu entorn.\u2028<\/li><li>Neteja i adaptaci\u00f3. L\u2019edifici ja t\u00e9 prou qualitats arquitect\u00f2niques, nom\u00e9s cal afegir noves tecnologies i serveis.<\/li><\/ol><p><strong>(INTERVENCIONS PRIORIT\u00c0RIES\/COM?)<\/strong><\/p><ol><li>Intensificar l\u2019atmosfera actual. \u2018Treure la pols\u2019. No s\u2019eliminen els sediments, s\u2019acondicionen. Treball amb la p\u00e0tina, emprempta del seu \u00fas<\/li><li>\u2028Acondicionament de l\u2019aire i l\u2019espai per treballar-hi, relacionar-se o contemplar (espai de treball, espai de relaci\u00f3, espai de contemplaci\u00f3).<\/li><\/ol><p>\u2028Un sistema constructiu&nbsp; que s\u2019adapta a les diferents particularitats de l\u2019edifici, i es transforma en portes, finestres, tarima, oficines, lavabos, etc. Un sistema constructiu que \u00e9s continuaci\u00f3 d\u2019una hist\u00f2ria de l\u2019edifici, no un cos ali\u00e8, invasor o que violenta.<\/p>","body_rendered":"<p><strong>(PROPOSTES\/QU\u00c8?)\u2028<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Economia del projecte; invertir en programa.\u2028<\/li>\n<li>Temporalitat de la proposta. Un espai en r\u00e8gim de lloguer, preparat per mantenir-se tot el temps necessari o desmuntar-se i ser traslladat, com un campament adaptat al seu entorn.\u2028<\/li>\n<li>..."}},{"wkt":"POINT(0.9759995 41.1676826)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/cine-l%C3%ADdia\">Cine L\u00eddia<\/a>","title":"Cine L\u00eddia","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/cine-l%C3%ADdia\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/cine_lidia_07.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"161","body":"<p>Com habitar aquest antic cinema estant-hi a gust (poder relaxar-se a casa, no encostipar-se a l\u2019hivern, rebre una bona dosi de llum solar...) i gastant-se els m\u00ednims diners, tant en l\u2019obra com en el manteniment?<br><strong>QU\u00c8? (NECESSITATS)<\/strong><br>Curar l\u2019edifici. Refor\u00e7ar l\u2019estructura on calgui. Sanejar, reparar patologies. Fer noves instal.lacions. Millorar el confort t\u00e8rmic. Trobar un mecanisme eficiente i barat perqu\u00e8 l\u2019aire de l\u2019edifici sigui habitable.&nbsp; Il.luminar la construcci\u00f3. El canvi d\u2019 \u00fas d\u2019una fonda de poble a un cinema va fer que es tapi\u00e9ssin les poques finestres que hi havia. Cal reobrir-les per recuperar la llum. S\u2019obre una gran finestra a la fa\u00e7ana sud per poder veure les muntanyes i descansar la vista en un dia de treball.<br><strong>COM? (ESTRAT\u00c8GIES)<\/strong><br>Fer una casa dins de la casa. Diferenciem dos tipus d\u2019aires. Un de m\u00e9s exterior (el taller) i un de m\u00e9s interior (la casa). Construim microclimes. Cada habitacle t\u00e9 la possibilitat d\u2019escalfar-se o ventilar-se independentment, alhora que escalfa o refresca tota la sala. Aquests habitacles es disposen sempre relacionats amb una finestra. S\u00f3n entrades de llum habitables, festejadors que donen llum a l\u2019interior.<br>Tota la casa l\u2019han muntada entre el Josep M. Bertran (fuster), el seu fill i la L\u00eddia.<\/p>","body_rendered":"<p>Com habitar aquest antic cinema estant-hi a gust (poder relaxar-se a casa, no encostipar-se a l\u2019hivern, rebre una bona dosi de llum solar...) i gastant-se els m\u00ednims diners, tant en l\u2019obra com en el manteniment?<br \/><strong>QU\u00c8? (NECESSITATS)<\/strong><br \/>Curar l\u2019edifici. Refor\u00e7ar l\u2019estructura..."}},{"wkt":"POINT(0.9919084 42.4677883)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/capsa-habitable\">Capsa habitable<\/a>","title":"Capsa habitable","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/capsa-habitable\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/exterior_1.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"156","body":"<p>Exemple de reutilitzaci\u00f3 del patrimoni constru\u00eft. En aquest cas es tracta de fer una intervenci\u00f3 reversible que dignifiqui i actualitzi un edifici obsolet per la p\u00e8rdua de la societat autosuficient agro-ramadera al Pirineu.<br>En lloc d\u2019eliminar el passat i el seu patrimoni cultural, s\u2019opta per substituir l\u2019herba seca per una capsa de fusta lleugera constru\u00efda in situ com un moble, que permet crear un habitatge m\u00ednim ben a\u00efllat t\u00e8rmicament i que aprofita les qualitats de l\u2019arquitectura tradicional. S\u2019utilitzen els m\u00ednims mitjans per intentar preservar i dignificar el patrimoni existent i ressaltar-ne les seves qualitats, permet utilitzar els petits artesans i la economia comarcal per participar en el possible en un equilibri territorial. El projecte consta d\u2019una successi\u00f3 d\u2019espais, de transici\u00f3 durant l\u2019acc\u00e9s, des del carrer\u00f3, al pati de l\u2019era, al paller, al menjador d\u2019estiu ja sobre la fusta, a la sala cuina interior, l\u2019habitaci\u00f3 i finalment el bany. L\u2019espai interior \u201ccalent\u201d creat de nou, \u00e9s una sala i una habitaci\u00f3 que s\u2019uneixen o es divideixen segons una corredissa. Aix\u00ed s\u2019ha constru\u00eft un habitatge m\u00ednim, econ\u00f2mic, ecol\u00f2gic, social i did\u00e0ctic.<\/p>","body_rendered":"<p>Exemple de reutilitzaci\u00f3 del patrimoni constru\u00eft. En aquest cas es tracta de fer una intervenci\u00f3 reversible que dignifiqui i actualitzi un edifici obsolet per la p\u00e8rdua de la societat autosuficient agro-ramadera al Pirineu.<br \/>En lloc d\u2019eliminar el passat i el seu patrimoni cultural, s\u2019opta..."}},{"wkt":"POINT(0.5989253 41.6265441)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/casa-passiva-arboretum\">Casa passiva Arboretum<\/a>","title":"Casa passiva Arboretum","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/casa-passiva-arboretum\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/ficha-casa-pasiva-arboretum.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"150","body":"<p>L\u2019edifici \u00e9s un habitatge entre mitgeres, que vol&nbsp; reduir el consum de recursos naturals. Minimitza el consum d\u2019energia per al confort clim\u00e0tic amb un bon a\u00efllament i una disposici\u00f3 de les obertures amb un pati interior que maximitza la captaci\u00f3 solar passiva durant l\u2019hivern i proteccions solars a l\u2019estiu.<br>La casa arboretum est\u00e0 realitzada amb uns elements prefabricats de fusta de gran format que s\u2019uneixen a l\u2019obra en sec amb poc temps.&nbsp; Aquests elements son autoportants, amb una estructura interior de pilars, arriostrat tot el conjunt amb uns plafons de OSB que ja son l\u2019acabat interior. L\u2019interstici de l\u2019estructura est\u00e0 omplert d\u2019a\u00efllament de llana d\u2019ovella a granel..<br>Els elements horitzontals de l\u2019estructura funcionen amb el mateix sistema constructiu amb diferent secci\u00f3 adaptada a les necessitats estructurals de l\u2019element..<br>Aquest sistema constructiu demana una gran precisi\u00f3 de projecte i de construcci\u00f3 al taller . Per altra part permet una execuci\u00f3 r\u00e0pida i precisa. Una bona planificaci\u00f3 ha perm\u00e8s solapar en el temps diferents processos constructius el sistema constructiu i la planificaci\u00f3 i definici\u00f3 de l\u2019obra va permetre executar la totalitat de la obra en 5 mesos.<\/p><p>La efici\u00e8ncia energ\u00e8tica es un dels valors rellevants d\u2019aquesta construcci\u00f3. Els gruixos considerables d\u2019a\u00efllament, l\u2019utilitzaci\u00f3 d\u2019una estructura de fusta poc conductora, permet amb un gruix molt redu\u00eft de la fa\u00e7ana, uns 20 cm tenir 18cm d\u2019a\u00efllament.<br>S\u2019estudia particularment com captar al m\u00e0xim l\u2019energia solar directa al hivern a partir dels condicionants del lloc i de la normativa urban\u00edstica. el consum del edifici, anualment est\u00e0 sobre 10KWh\/m2, per sota dels 15 que demana l\u2019estricte est\u00e0ndard Passiu Europeu.<\/p><p><br>Aquest sistema constructiu basat amb materials d\u2019origen org\u00e0nic, permet que sigui una construcci\u00f3 sostenible, amb una energia gris, o energia per fabricar els materials molt baixa.<br>Aquesta construcci\u00f3 s\u2019adapta&nbsp; i contribueix a fer realitat les ambicioses directrius i previsions europees a mig termini de reducci\u00f3 dr\u00e0stica d\u2019emissions dels edificis i d\u2019estalvi d\u2019energia.<\/p>","body_rendered":"<p>L\u2019edifici \u00e9s un habitatge entre mitgeres, que vol&nbsp; reduir el consum de recursos naturals. Minimitza el consum d\u2019energia per al confort clim\u00e0tic amb un bon a\u00efllament i una disposici\u00f3 de les obertures amb un pati interior que maximitza la captaci\u00f3 solar passiva durant l\u2019hivern i proteccions..."}},{"wkt":"POINT(2.1247233 41.5159611)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/gimn%C3%A0s-704\">Gimn\u00e0s 704<\/a>","title":"Gimn\u00e0s 704","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/gimn%C3%A0s-704\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/704_02.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"145","body":"<p>L\u2019ajuntament de Barbera del Vall\u00e8s ens va encarregar el disseny d\u2019un gimn\u00e0s amb vestidors i una pista poliesportiva exterior per al centre d\u2019educaci\u00f3 infantil \u201cEl Bosc\u201d situat en un pol\u00edgon industrial de la ciutat.<\/p><p>Varem partir dels seg\u00fcents sup\u00f2sits:<br>Situar el gimn\u00e0s a\u00efllat de l\u2019edifici d\u2019aularis existent per a evitar mol\u00e8sties al funcionament de l\u2019escola durant la construcci\u00f3, fer una construcci\u00f3 amb sistemes prefabricats per tal de reduir el temps&nbsp; d\u2019execuci\u00f3, utilitzar sistemes prefabricats o industrialitzats lleugers per a reduir el pes de l\u2019edifici en un solar on les condicions de resist\u00e8ncia del terreny eren molt dubtoses (l\u2019escola es situa sobre una antiga riera reomplerta amb materials de resist\u00e8ncia i cohesi\u00f3 molt dolentes), utilitzar materials de baixa energia incorporada i per \u00faltim, incorporar al disseny sistemes clim\u00e0tics&nbsp; passius per a reduir el consum energ\u00e8tic al llarg de la vida \u00fatil de l\u2019edifici.<\/p><p>El programa de l\u2019enc\u00e0rrec&nbsp; queda definit pel&nbsp; model de \u201cgimn\u00e0s-sala polivalent\u201d per a escoles prim\u00e0ries del Departament d\u2019Ensenyament de la Generalitat de Catalunya. L\u2019edifici \u00e9s el m\u00e9s estret i llarg possible, dins els marges que ofereix la normativa, per tal de fer cabre el conjunt de gimn\u00e0s-pista dins l\u2019esplanada que ocupa la pista poliesportiva existent. Aquest empla\u00e7ament estalvia qualsevol adaptaci\u00f3 topogr\u00e0fica per a la nova construcci\u00f3. El nou volum \u00e9s contigu&nbsp; a la rampa d\u2019acc\u00e9s principal&nbsp; a l\u2019escola, evitant que l\u2019edifici projecti la seva ombra sobre la pista poliesportiva exterior. La coberta es resol amb una pendent paral\u00b7lela a la rampa per tal de resoldre la impermeabilitat de l\u2019edifici per geometria, una soluci\u00f3 m\u00e9s coherent a una construcci\u00f3 basada en sistemes&nbsp; lleugers. Les comunicacions entre les diverses parts del programa es resolen a trav\u00e9s d\u2019un porxo orientat a Sud.<\/p><p>La recerca d\u2019un sistema estructural industrialitzat, lleuger i amb un material de baixa energia incorporada ens va dirigir a l\u2019\u00fas de la fusta com a material b\u00e0sic de l\u2019estructura i el tancament interior de l\u2019edifici.<br>&nbsp;<\/p>","body_rendered":"<p>L\u2019ajuntament de Barbera del Vall\u00e8s ens va encarregar el disseny d\u2019un gimn\u00e0s amb vestidors i una pista poliesportiva exterior per al centre d\u2019educaci\u00f3 infantil \u201cEl Bosc\u201d situat en un pol\u00edgon industrial de la ciutat.<\/p>\n<p>Varem partir dels seg\u00fcents sup\u00f2sits:<br \/>Situar el gimn\u00e0s a\u00efllat de l\u2019..."}},{"wkt":"POINT(1.9191586 41.6062684)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/casa-205\">Casa 205<\/a>","title":"Casa 205","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/casa-205\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/casa205_03.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"138","body":"<p>Es tracta d\u2019un solar amb molt de pendent i amb una alta pres\u00e8ncia d\u2019arbrat i sotabosc. El projecte pret\u00e9n edificar una casa sense malmetre les caracter\u00edstiques pr\u00f2pies del solar. La casa anir\u00e0 situada sobre una gran plataforma de roca existent. Aquesta plataforma tamb\u00e9 s\u2019utilitzar\u00e0 com a sortida o jard\u00ed de la casa. Els arquitectes i els promotors coincideixen en no fer grans moviments de terres per tal de fer plataformes artificials enjardinades sin\u00f3 en aprofitar les petits replans naturals ja existents conservant aix\u00ed la fisonomia de bosc. L\u2019\u00fanic moviment de terres ser\u00e0 un cam\u00ed-rampa que creuar\u00e0 el solar d\u2019un extrem a l\u2019altre en diagonal i de manera expl\u00edcitament artificial servir\u00e0 per comunicar el carrer amb els diferents nivells de la parcel\u00b7la.<\/p><p>La distribuci\u00f3 interior de la casa es basa en una seq\u00fc\u00e8ncia lineal d\u2019espais de diferents proporcions associats a l\u2019estructura, amb grans obertures corredisses i passos oberts entre elles que permeten una gran llibertat de relaci\u00f3 i d\u2019utilitzaci\u00f3. La casa pot funcionar com a un \u00fanic gran espai o com molts espais privatius continus ben relacionats.<\/p><p>La fonamentaci\u00f3 ser\u00e0 la pr\u00f2pia roca amb dues riostres de formig\u00f3 que serviran per fixar la casa a la pedra i per elevar-la del terreny creant un espai permanentment ventilat entre la casa i la roca.<\/p><p>La casa es construir\u00e0 amb estructura de fusta laminada amb panells de gran format tipus KLH que serviran per resoldre parets i sostres. Aquest sistema es comporta com una estructura difosa on no hi ha una jerarquia&nbsp; o una estructura cartesiana de descens de c\u00e0rregues sin\u00f3 que tota l\u2019estructura treballa en conjunt. Aquest model estructural&nbsp; ens permet un dimensionat molt eficient de l\u2019estructura, aix\u00ed com la possibilitat de fer grans vols, en el nostre cas ens ha perm\u00e8s articular la geometria de la roca i la de la casa alhora que ens ha fet estalviar i minimitzar molt la fonamentaci\u00f3.<\/p><p>Aquest sistema estructural permet una disminuci\u00f3 molt important del pes, de mat\u00e8ria, d\u2019energia incorporada i per tant les emissions de CO2 associades a&nbsp; la fonamentaci\u00f3 i estructura de l\u2019edifici. La facilitat, la rapidesa i l\u2019estalvi d\u2019aigua que proporciona el muntatge en sec, ha perm\u00e8s muntar tota la construcci\u00f3 des del carrer i ha redu\u00eft molt el cost i temps d\u2019obra.&nbsp; La fusta laminada \u00e9s un material renovable, un sistema desmuntable i per tant reutilitzable i reciclable, i t\u00e9 un cicle de vida pr\u00e0cticament tancat.<\/p><p>Els panells de fusta laminada poden quedar vistos a l\u2019interior de l\u2019habitatge en&nbsp; parets, sostres, i terres. Per reduir costos, en els revestiments i acabats&nbsp; s\u2019ha procurat deixar el m\u00e0xim de paraments vistos. Les instal\u00b7lacions s\u00f3n ocultes per\u00f2&nbsp; nom\u00e9s s\u2019han trasdossat amb cart\u00f3-guix els paraments de les estances que distribueixen les instal\u00b7lacions de la casa. Finalment la meitat de les estances han quedat amb l\u2019estructura vista en tots els seus paraments.<\/p><p>Les fa\u00e7anes&nbsp; s\u00f3n totes ventilades i acabades amb fusta con\u00edfera tipus pi fland\u00e8s. Les obertures tamb\u00e9 estan resoltes amb fusteries de fusta protegides amb porticons practicables. La transpirabilitat de la fa\u00e7ana queda garantida mitjan\u00e7ant una lamina tipus TYBEK \u2013 transpirable- que protegeix la fusta. La coberta ser\u00e0 plana degut per reduir l\u2019impacte visual que la casa des del carrer. La transpirabilitat de la coberta es resol mitjan\u00e7ant una l\u00e0mina de drenatge que crea una petita cambra ventilada.<\/p><p>El resultat final \u00e9s un volum de fusta damunt d\u2019una gran roca, enmig d\u2019un bosc que garanteix la naturalitat de la intervenci\u00f3.<\/p>","body_rendered":"<p>Es tracta d\u2019un solar amb molt de pendent i amb una alta pres\u00e8ncia d\u2019arbrat i sotabosc. El projecte pret\u00e9n edificar una casa sense malmetre les caracter\u00edstiques pr\u00f2pies del solar. La casa anir\u00e0 situada sobre una gran plataforma de roca existent. Aquesta plataforma tamb\u00e9 s\u2019utilitzar\u00e0 com a sortida..."}},{"wkt":"POINT(2.6993861 39.6966341)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/casa-en-bunyola\">Casa en Bunyola<\/a>","title":"Casa en Bunyola","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/casa-en-bunyola\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/bnl1.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"133","body":"<p>Trobar-se en un lloc on nom\u00e9s el saber fer popular sap construir retorna l'arquitecte a l'aprenentatge. El fet que nom\u00e9s arribi fins al solar un animal de c\u00e0rrega o un home a peu mai ha estat un inconvenient; aquesta construcci\u00f3 busca all\u00f2 senzill, tant pel que fa als materials, els que es troben al lloc, com a la topografia. Un carret\u00f3 mec\u00e0nic condu\u00eft per un home ha pujat els blocs de termoargila i un helic\u00f2pter ha transportat el formig\u00f3.<\/p><p>Admirar i pert\u00e0nyer al lloc succeeix alhora. No \u00e9s nom\u00e9s un paisatge a contemplar, silenciat com una pintura pel marc de les finestres, sin\u00f3 que intervenir en ell \u00e9s construir per a tota la comunitat de cases acostumades a compartir parets, patis, escales i terrasses.<\/p><p>La casa es deixa caure damunt de les bancades per adaptar-se a les circumst\u00e0ncies de la topografia i de les preexist\u00e8ncies. L'antic cam\u00ed de la parcel\u00b7la, que condueix a la muntanya, es converteix en repl\u00e0, entrada i porxo de l'habitatge.<\/p><p>La dificultat, durant la construcci\u00f3, han estat els 72 esglaons que hi ha a l'\u00fanic cam\u00ed d'acc\u00e9s. S'han triat pocs materials i estandarditzats, com \u00e9s la termoargila.<\/p>","body_rendered":"<p>Trobar-se en un lloc on nom\u00e9s el saber fer popular sap construir retorna l'arquitecte a l'aprenentatge. El fet que nom\u00e9s arribi fins al solar un animal de c\u00e0rrega o un home a peu mai ha estat un inconvenient; aquesta construcci\u00f3 busca all\u00f2 senzill, tant pel que fa als materials, els que es..."}},{"wkt":"POINT(2.675371883788 39.611572664531)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/estudi-del-pintor-dami%C3%A0-jaume\">Estudi del pintor Dami\u00e0 Jaume<\/a>","title":"Estudi del pintor Dami\u00e0 Jaume","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/estudi-del-pintor-dami%C3%A0-jaume\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/estudio_1.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"128","body":"<p>El projecte neix de la decisi\u00f3 de fer un aljub per a recollir l'aigua de la coberta de l'habitatge, i aquesta circumst\u00e0ncia s'aprofita per construir el nou taller. Si el vell estudi estava situat en un primer pis amb vista al camp de Mallorca, ara l'estudi mira la terra m\u00e9s propera. Acull, empara i protegeix l'hort i alhora el guaita.<\/p><p>Es projecten dues caixes, la major per a pintar i la menor per a emmagatzemar i mostrar l'obra.<\/p><p>El joc de la construcci\u00f3:<\/p><p>Dues maneres, un a la caixa d'obra i l'altre a la caixa de fusta. La caixa d'obra es construeix amb materials est\u00e0ndards, m\u00e9s econ\u00f2mics. Es tria la termoagila per la seva capacitat de resoldre el mur en una sola fulla. Despr\u00e9s es descobreix la sorpresa del joc que t\u00e9 aquest bloc. Per al forjat s'utilitza la bigueta de sabata i els revoltons de ciment; ens fascina com queda el revolt\u00f3 posat al rev\u00e9s.<\/p><p>Les caixes de fusta s'introdueixen en el projecte quan descobrim que la fam\u00edlia t\u00e9 un amic fuster. Les fusteries es converteixen llavors en caixes dintre d\u2019una altra caixa, per les quals s\u2019entra i en les quals un usa. A trav\u00e9s d'elles es passa, entra la llum, l'aire, es mira... i en elles s'est\u00e0, es llegeix, es pinta, es treballa, es xerra, es descansa, es fa la migdiada,...<\/p>","body_rendered":"<p>El projecte neix de la decisi\u00f3 de fer un aljub per a recollir l'aigua de la coberta de l'habitatge, i aquesta circumst\u00e0ncia s'aprofita per construir el nou taller. Si el vell estudi estava situat en un primer pis amb vista al camp de Mallorca, ara l'estudi mira la terra m\u00e9s propera. Acull,..."}},{"wkt":"POINT(2.1885776 41.4369375)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/hpo-sant-andreu\">HPO Sant Andreu<\/a>","title":"HPO Sant Andreu","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/hpo-sant-andreu\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/vpoandreu04.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"122","body":"<p>La nostra aproximaci\u00f3 al projecte va ser comen\u00e7ar des de dins cap enfora, prestant especial atenci\u00f3 a les qualitats espacials i les adjac\u00e8ncies de l\u2019interior. Entenem els llocs de transici\u00f3 entre interior i exterior com a l\u00edmits gruixuts. Aquests l\u00edmits estan compostos per intersticis amortidors de petita escala, que aporten a la vivenda una major varietat d\u2019espais de diferents escales i car\u00e0cter.<br>Una petita galeria a l\u2019estar funciona com a captador solar passiu a l\u2019hivern. A l\u2019estiu, degut a la verticalitat de l\u2019 incid\u00e8ncia solar, obrint les lames vidriades exteriors i tancant les portes plegables interiors, la galeria es transforma en un balc\u00f3.<br>L\u2019acc\u00e9s als habitatges es realitza mitjan\u00e7ant passarel\u2022la oberta en la part posterior del edifici.&nbsp; L\u2019entrada a cada habitatge dona als espais de major profunditat que es generen entre safareig i safareig. Aquets recessos del carrer p\u00fablic, es converteixen en petites terrasses exteriors. Es troben adjacents a la cuina, i poden ser apropiats per els inquilins com a extensi\u00f3 de l\u2019apartament, afavorint d\u2019interacci\u00f3 social i l\u2019idea de comunitat.<br>El mur que separa la cuina del carrer p\u00fablic, alberga les conduccions de l\u2019edifici amb la finalitat de ser f\u00e0cilment accessibles pel manteniment, per\u00f2 tamb\u00e9 par donar una profunditat de 60cm a la finestra de manera que l\u2019ampit es converteix amb una safata, podent-se fer servir per passar i col\u2022locar menjar o begudes directament de la cuina a una taula a l\u2019exterior.<\/p>","body_rendered":"<p>La nostra aproximaci\u00f3 al projecte va ser comen\u00e7ar des de dins cap enfora, prestant especial atenci\u00f3 a les qualitats espacials i les adjac\u00e8ncies de l\u2019interior. Entenem els llocs de transici\u00f3 entre interior i exterior com a l\u00edmits gruixuts. Aquests l\u00edmits estan compostos per intersticis amortidors..."}},{"wkt":"POINT(-1.4166667 42.1666667)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/hotel-aire\">Hotel Aire<\/a>","title":"Hotel Aire","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/hotel-aire\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/aire_entorno02.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"118","body":"<p>Situat a un camp de blat situat per un paisatge \u00e0rid amb collita de regadiu, exposat a forts i constants vents, l\u2019hotel es va concebre com a seq\u00fc\u00e8ncia d\u2019interiors protegits&nbsp; des dels quals poder contemplar l\u2019exterior.<br>Per a refor\u00e7ar la idea d\u2019habitacions com a elements protegits per a observar l\u2019exterior, vam crear finestres sortints d\u2019amplada exagerada fets amb panells de fusta que oculten els marcs des de l\u2019interior. La finestra es percep com a una obertura sense vidre profunda, creant una percepci\u00f3 de gruix que no \u00e9s inherent a la construcci\u00f3 lleugera utilitzada.<br>Els espais exteriors es tanquen amb grans pal\u00e9s de fusta reciclada apilats com els que s\u2019utilitzen a transportar els productes de la zona. Actuen com a protecci\u00f3 contra el vent que permeten passar l\u2019aire i com que no necessiten fonamentaci\u00f3 o fixacions s\u00f3n f\u00e0cils de moure.<br>L\u2019edifici utilitza t\u00e8cniques de construcci\u00f3 seca a tot l\u2019edifici tret de les soleres de formig\u00f3. L\u2019hotel es presenta com a una construcci\u00f3 lleugera que pot ser desmantellada i reciclada, evocant les construccions locals contempor\u00e0nies d\u2019us agr\u00edcola com coberts, cooperatives que es troben a la zona. Els interiors i el paisatge busquen apropar el visitant al car\u00e0cter rural i auster dels voltants oferint espais simples, generosos i silenciosos.<\/p>","body_rendered":"<p>Situat a un camp de blat situat per un paisatge \u00e0rid amb collita de regadiu, exposat a forts i constants vents, l\u2019hotel es va concebre com a seq\u00fc\u00e8ncia d\u2019interiors protegits&nbsp; des dels quals poder contemplar l\u2019exterior.<br \/>Per a refor\u00e7ar la idea d\u2019habitacions com a elements protegits per a..."}},{"wkt":"POINT(2.2888948 41.5540661)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/escola-bressol\">Escola Bressol<\/a>","title":"Escola Bressol","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/escola-bressol\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/vilanova_n7x343639_copy.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"107","body":"<p>Ens demanen constru\u00efr una escola bressol ampliant la planta baixa d\u2019un mas existent. A la planta primera s\u2019hi vol, a m\u00e9s, una sala polivalent amb un acc\u00e9s independent.\r\nLa situaci\u00f3 aterrassada del solar ens obliga a accedir a l\u2019escola baixant amb una doble rampa, i ens permet accedir a la sala polivalent amb una passera pr\u00e0cticament a cota del terreny.<\/p>\r\n<p>Plantegem el projecte com una \u201cmacla\u201d entre l\u2019edifici existent i la nova construcci\u00f3. L\u2019edifici nou es diferencia en franges que penetren m\u00e9s o menys segons els requeriments del programa.<\/p>\r\n<p>Una primera franja de formig\u00f3 recorre la fa\u00e7ana sud i permet retallar la base de l\u2019edifici antic per col.locar les sortides de les aules al pati i protegir-les amb un r\u00e0fec. \r\nUna segona franja, de l\u2019ample de les aules, i en forma de paviment flotant de peces pre-fabricades de formig\u00f3, fa de terrassa de la sala polivalent i es doblega per generar l\u2019escletxa per on entra la passera de fusta i ocultar la mitgera.<\/p>\r\n<p>Un altra franja de rasella cer\u00e0mica fa de lluernari sobre el passad\u00eds de l\u2019escola alhora que entra a la sala polivalent i tanca els lavabos.<\/p>\r\n<p>L\u2019altre, acaba abans de topar amb el mas, per tal de generar un pati\u2026<\/p>\r\n<p>Els materials utilitzats procuren un ambient neutre i auster, defugint volunt\u00e0riament de l'exc\u00e9s d\u2019est\u00edmuls permanents. <\/p>\r\n<p>El moviment, l\u2019ornament i el color l\u2019aportaran sobradament els petits nous usuaris i els seus cuidadors, que podran renovar-los repetidament, i de manera molt m\u00e9s efectiva que nosaltres.<\/p>","body_rendered":"<p>Ens demanen constru\u00efr una escola bressol ampliant la planta baixa d\u2019un mas existent. A la planta primera s\u2019hi vol, a m\u00e9s, una sala polivalent amb un acc\u00e9s independent.<br \/>\nLa situaci\u00f3 aterrassada del solar ens obliga a accedir a l\u2019escola baixant amb una doble rampa, i ens permet accedir a la..."}},{"wkt":"POINT(2.1511072 41.3886169)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/reforma-habitatge-passatge-batll%C3%B3\">Reforma habitatge Passatge Batll\u00f3<\/a>","title":"Reforma habitatge Passatge Batll\u00f3","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/reforma-habitatge-passatge-batll%C3%B3\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/batllo_n7x268990_copy.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"100","body":"<p>Van trobar un pis petit a la planta primera d\u2019un passatge tranquil. Un interior pl\u00e8 de subdivisions, un gran pati, i rastres evidents de 100 anys d\u2019ocupaci\u00f3.<br>No sabiem qui en ser\u00eda l\u2019usuari, per\u00f2 el client tenia algunes coses clares; guanyar espai, guanyar llum, molts armaris i no fer un \u201cloft\u201d\u2026<br>Constru\u00efm envans d\u2019obra, paral.lels al sentit longitudinal de la planta, que recorren l\u2019interior i surten a l\u2019exterior conectant amb els coberts existents. Separen i sustenten.<br>Les cintes de fusta, encabides entre els envans, s\u2019estiren i es repleguen sense tocar el sostre. S\u00f3n armaris horitzontals i verticals que a m\u00e9s alliberen les fa\u00e7anes i concentren els serveis. Contenen i unifiquen.<br>Els espais s\u2019encadenen i els pecebem com a seq\u00fc\u00e8ncies que els fan m\u00e9s grans del que s\u00f3n. Es generen racons i es provoquen solapaments, creuaments, superposicions i trobades.<br>Mirem de desfer els l\u00edmits entre l\u2019interior i l\u2019exterior, de la mateixa manera que entre els diferents espais interiors; El paviment de mosaic existent es rescata i es re-col.loca en franges que surten al pati i arriben a l\u2019estudi; el per\u00edmetre i el sostre es retallen i es desprenen d\u2019algunes capes; les finestres corredisses de fusta es monten per la cara exterior de la fa\u00e7ana, les reixes per dins\u2026<br>Entenem el projecte com a part d\u2019un proc\u00e9s que no t\u00e9 un final. Deixem la obra acabada i alhora a mitges.<\/p>","body_rendered":"<p>Van trobar un pis petit a la planta primera d\u2019un passatge tranquil. Un interior pl\u00e8 de subdivisions, un gran pati, i rastres evidents de 100 anys d\u2019ocupaci\u00f3.<br \/>No sabiem qui en ser\u00eda l\u2019usuari, per\u00f2 el client tenia algunes coses clares; guanyar espai, guanyar llum, molts armaris i no fer un \u201c..."}},{"wkt":"POINT(2.0451716 41.3809381)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/casa-sant-feliu\">Casa Sant Feliu<\/a>","title":"Casa Sant Feliu","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/casa-sant-feliu\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/_n7x538183.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"95","body":"<p>Casa unifamiliar entre mitgeres de PB+ P1 i altell, amb un ample de 4,27m i una profunditat edificable de 21.40m. Com la fa\u00e7ana principal est\u00e0 orientada a sud i el pati posterior a nord, l\u2019habitatge s\u2019organitza centralitzant la zona de dia a la primera planta introduint un pati-terrassa ventilat, que permet recuperar una orientaci\u00f3 sud de la sala de estar, mantenint igualment la privacitat respecte el carrer, i il\u00b7luminar al mateix la part central del pis inferior. L\u2019estructura vertical \u00e9s d\u2019acer amb unions r\u00edgides soldades a taller per a aconseguir l\u2019estabilitzaci\u00f3 transversal. En obra tot est\u00e0 muntat amb unions cargolades. Els sostres de fusta s\u00f3n fets amb bigues microlaminades i taulers de contraxapat tipus Kerto. Les fac\u00e7anes amb orientaci\u00f3 sud exposades a una radiaci\u00f3 solar directa disposen d\u2019un tancament ventilat de lamel\u00b7les de fusta que integren la protecci\u00f3 solar de les finestres. Les cobertes no transitables s\u00f3n vegetals amb plantes de baix manteniment i les transitables s\u00f3n ventilades amb lamel\u00b7les de fusta.<\/p>","body_rendered":"<p>Casa unifamiliar entre mitgeres de PB+ P1 i altell, amb un ample de 4,27m i una profunditat edificable de 21.40m. Com la fa\u00e7ana principal est\u00e0 orientada a sud i el pati posterior a nord, l\u2019habitatge s\u2019organitza centralitzant la zona de dia a la primera planta introduint un pati-terrassa ventilat..."}},{"wkt":"POINT(2.9846171 39.5702897)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/museu-es-molinar\">Museu es Molinar<\/a>","title":"Museu es Molinar","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/museu-es-molinar\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/ms-m1.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"89","body":"","body_rendered":""}},{"wkt":"POINT(2.4800456 42.3213231)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/restaurant-can-jeroni\">Restaurant can Jeroni<\/a>","title":"Restaurant can Jeroni","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/restaurant-can-jeroni\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/unparelldarquitectes_-_restaurant_can_jeroni_-_01.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"88","body":"<p>La reforma del restaurant Can Jeroni s\u2019ha enfocat des de la perspectiva d\u2019un proc\u00e9s marcat per v\u00e0ries fases que responen a un negoci en constant transformaci\u00f3.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>En una primera intervenci\u00f3 s\u2019adequa una sala annexa a l\u2019estructura existent del local. El nou menjador es caracteritza per l\u2019excavaci\u00f3 de la penya, l\u2019estructura ritmada del sostre de bigues de fusta i la interacci\u00f3 de la llum. El forjat se situa a una al\u00e7ada d\u2019uns cinc metres amb excepci\u00f3 de la \u00faltima crugia que es plega per encaminar l'\u00fanica entrada de llum natural al fons de la sala. La intervenci\u00f3 treballa amb una doble escala que magnifica el volum, per\u00f2 a la vegada acomoda a l\u2019usuari.<br><br>En una etapa posterior s\u2019habilita un nou acc\u00e9s que respon a un projecte global per adaptar les dues plantes superiors a hotel i resoldre algunes mancances com ara la falta d\u2019una recepci\u00f3, la posici\u00f3 dels banys o l\u2019accessibilitat. Aquest vest\u00edbul es configura per l\u2019encontre de tres cantonades constitu\u00efdes pels volums del bany, la caixa d\u2019ascensor i l\u2019escala. Conformen un espai que vincula l\u2019exterior, els menjadors i el futur hotel. Les superf\u00edcies s\u00f3n austeres i dures intentant mantenir un di\u00e0leg amb el seu entorn.<\/p>","body_rendered":"<p>La reforma del restaurant Can Jeroni s\u2019ha enfocat des de la perspectiva d\u2019un proc\u00e9s marcat per v\u00e0ries fases que responen a un negoci en constant transformaci\u00f3.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En una primera intervenci\u00f3 s\u2019adequa una sala annexa a l\u2019estructura existent del local. El nou menjador es..."}},{"wkt":"POINT(2.2790882 41.4664522)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/parc-del-tur%C3%B2-del-sastre\">Parc del tur\u00f2 del sastre<\/a>","title":"Parc del tur\u00f2 del sastre","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/parc-del-tur%C3%B2-del-sastre\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/montgat_dataae_11.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"73","body":"<p>Una de las estrat\u00e8gies importants del projecte \u00e9s garantir l\u2019accessibilitat a tots els punts del parc, fins i tot, possibilitar l\u2019acc\u00e9s al punt m\u00e9s alt del tur\u00f3.<br> El parc s\u2019estructura mitjan\u00e7ant dos tipus de recorreguts: els que permeten la connectivitat directa entre la ciutat i el parc, i els que ordenen els recorreguts a trav\u00e9s del paissatge, enlla\u00e7ant les diferents zones d\u2019estar per a arribar als punts m\u00e9s significatius.<\/p><p>La diversitat de recorreguts es diferencia segons els materials, cada tipus de paviment implica una funci\u00f3 diferent dins del conjunt de la intervenci\u00f3. Els recorreguts urbans es concreten amb materials d\u2019origen mineral. Els recorreguts de la part alta del tur\u00f3 es defineixen amb materials d\u2019origen vegetal.<\/p><p>Les passarel\u00b7les de fusta s\u00f3n un sistema de recorreguts autoportant i amb certa autonomia estructural, que ha perm\u00e8s mantenir durant la fase de l\u2019obra el criteri del circuit peatonal previst en projecte, malgrat els canvis de pendents en els talussos ateses les dificultats topogr\u00e0fiques. Aquesta independ\u00e8ncia geom\u00e8trica tamb\u00e9 permet reduir els moviments de terra que representaria haver-ho executat amb un sistema constructiu convencional.<\/p>","body_rendered":"<p>Una de las estrat\u00e8gies importants del projecte \u00e9s garantir l\u2019accessibilitat a tots els punts del parc, fins i tot, possibilitar l\u2019acc\u00e9s al punt m\u00e9s alt del tur\u00f3.<br \/> El parc s\u2019estructura mitjan\u00e7ant dos tipus de recorreguts: els que permeten la connectivitat directa entre la ciutat i el parc, i..."}},{"wkt":"POINT(2.8727754 42.0263315)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/cases-pati\">Cases Pati<\/a>","title":"Cases Pati","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/cases-pati\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/ficha-casas-patio.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"63","body":"<p>El projecte per a 13 habitatges pati en filera a Celr\u00e0 pret\u00e9n buscar alternatives a les tipologies que conformen l\u2019actualment mal anomenada \u201cciutat - jard\u00ed\u201d: barris dominats<br> pels vehicles rodats, amb cases sense riquesa de relacions amb els seus propis espais exteriors i desprove\u00efdes de tota intimitat.<br> El fet que la normativa urban\u00edstica local no establ\u00eds un l\u00edmit a la profunditat edificable del solar ens permet pensar en uns habitatges de 30 m. de fond\u00e0ria que incorporen el buit en el seu interior, un buit que vol ser centre de gravetat de la casa i focus espacial de totes les habitacions que es situen al seu voltant. Buit concebut com a interval, estan\u00e7a \u00edntima i privada exterior, font d\u2019aire i de llum solar.<br> A escala urbana l\u2019edifici es proposa eixamplar l\u2019espai p\u00fablic del carrer a trav\u00e9s d\u2019un gran vest\u00edbul verd accessible a tothom. Per tal de fer possible aquest \u00fas col\u2022lectiu del front de parcel\u00b7la es planteja un garatge comunitari amb una entrada \u00fanica que redueix el tr\u00e0nsit de vehicles a tota l\u2019\u00e0rea del projecte<\/p>","body_rendered":"<p>El projecte per a 13 habitatges pati en filera a Celr\u00e0 pret\u00e9n buscar alternatives a les tipologies que conformen l\u2019actualment mal anomenada \u201cciutat - jard\u00ed\u201d: barris dominats<br \/> pels vehicles rodats, amb cases sense riquesa de relacions amb els seus propis espais exteriors i desprove\u00efdes de..."}},{"wkt":"POINT(2.825208 41.9864424)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/casa-collage\">Casa Collage<\/a>","title":"Casa Collage","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/casa-collage\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/ficha-casa-collage.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"56","body":"<p>Casa Collage al Call de Girona<\/p><p>Rehabilitar implica sempre establir una determinada relaci\u00f3 amb el passat, amb els passats que s\u2019acumulen a l\u2019espai de la intervenci\u00f3. I tamb\u00e9 amb el futur, aquella idea imaginada de lloc cap a la que voldr\u00edem tendir. Per\u00f2 implica, sobretot, una gran capacitat de treball amb el present.<\/p><p>Esborrar o dibuixar: eliminar, netejar, reparar, reconstruir, substituir, incorporar, afegir ... Descobriments successius van requerint cont\u00ednuament de respostes diverses i complement\u00e0ries. Es van teixint, molts cops en temps real, les relacions entre els espais vells i els nous, entre els vells i els nous materials, entre les velles i les noves geometries, entre els operaris que un dia van aixecar els murs i els que ara els refan.<\/p><p>Superposici\u00f3 inacabable de temps, de desitjos, d\u2019oficis, de mat\u00e8ries, d\u2019estrat\u00e8gies, de persones.<\/p><p>A la casa del Call diverses decisions van exercir de guies i referents al llarg de tot el proc\u00e9s:<\/p><ul><li>el reconeixement i potenciaci\u00f3 dels patis com a centres de gravetat de l\u2019espai i paisatges petris de totes les estances de la casa.<\/li><li>l\u2019adopci\u00f3 de geometries irregulars capaces de significar-se discretament dins l\u2019esquelet original i de reorganitzar de manera \u00f2ptima el seu nou funcionament.<\/li><li>la voluntat de mostrar amb tota naturalitat el solapament de capes antigues i noves responent a l\u2019estat de conservaci\u00f3 de cada element i a l\u2019\u00fas futur de cada espai. Preservem infinitud de pres\u00e8ncies ins\u00f2lites en els paraments de cada cambra -portalades tapiades, finestrals ampliats, escales desaparescudes, rastres de velles xemeneies, ...- com a petits paisatges \u00ednteriors.<\/li><li>una certa idea de continu\u00eftat amb el llenguatge constructiu del barri vell (simples persianes de fusta, arrebossats i estucats).<\/li><li>el desig de recuperar i reutilitzar tots els materials possibles trobats a la casa en suficient bon estat (reixes, mosaics i pedres) i la possibilitat de comptar amb altres materials vells del magatzem del mestre d\u2019obres (fustes i rajols).<\/li><li>l\u2019emfasitzaci\u00f3 de les al\u00e7ades de l\u2019immoble a trav\u00e9s de l\u2019\u00fas d\u2019un patr\u00f3 compositiu vertical en totes les noves intervencions.<\/li><\/ul><p>I per sobre de tot plegat la confian\u00e7a creixent en un sistema projectual necess\u00e0riament obert (en aquest cas el collage) capa\u00e7 d\u2019integrar harm\u00f2nicament en un tot les hist\u00f2ries de cada fragment del proc\u00e9s.<\/p><p>Sota la batuta insubstitu\u00efble d\u2019en Josep Capdeferro, mestre d\u2019obres, que ha condu\u00eft amb inigualable energia i sensibilitat el fil conductor de tota l\u2019obra.<\/p>","body_rendered":"<p>Casa Collage al Call de Girona<\/p>\n<p>Rehabilitar implica sempre establir una determinada relaci\u00f3 amb el passat, amb els passats que s\u2019acumulen a l\u2019espai de la intervenci\u00f3. I tamb\u00e9 amb el futur, aquella idea imaginada de lloc cap a la que voldr\u00edem tendir. Per\u00f2 implica, sobretot, una gran..."}},{"wkt":"POINT(2.9811452 39.5634097)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obres\/can-joan-jaume-i-napolonia\">Can Joan Jaume i n&#039;Apolonia<\/a>","title":"Can Joan Jaume i n'Apolonia","description":"<a href=\"\/ca\/obres\/can-joan-jaume-i-napolonia\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/ficha-can-joan-jaume-i-n039apol-lonia.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"55","body":"<p>Quan un passeja per aquest barri se\u2019n adona de la opacitat que presenten les cases aqu\u00ed constru\u00efdes. S\u00f3n construccions mur\u00e0ries, p\u00e8trees, dures, opaques, tancades al carrer. Murs rugosos, esquitxats d\u2019obertures min\u00fascules. Murs quasib\u00e9 infranquejables. D\u2019aquesta primera lectura se\u2019n despr\u00e8n la primera voluntat del projecte, que \u00e9s la de mantenir l\u2019opacitat d\u2019aquest nou habitatge cap al carrer.<\/p><p>Un altre punt de partida han estat les meravelloses vistes que t\u00e9 el solar cap al ponent. Unes vistes que no passen desapercebudes. El solar com a punt de vigia. Aix\u00ed doncs l\u2019estrat\u00e8gia est\u00e0 servida: la casa no vol mirar al carrer, vol mirar al paisatge.<\/p><p>Es defineix d\u2019entrada un envolvent, una carcassa, definida per tres murs de formig\u00f3 que delimitaran el carrer i les dues mitgeres. En canvi, el quart costat del per\u00edmetre ser\u00e0 totalment obert, pautat per una gelosia de peces verticals que ens protegiran del sol.<\/p><p>Cap al carrer les obertures seran minses, cap a les vistes no hi haur\u00e0 obstacles. Es defineix, per tant, un volum senzill, geom\u00e8tricament clar i contundent, opac. En contraposici\u00f3 amb la senzillesa exterior, l\u2019interior esdev\u00e9 complexe, dilatat, llumin\u00f3s, obert, clar. La casa, tal i com passa en les cases-palau de Mallorca, est\u00e0 dominada per un pati central, de projecci\u00f3 quadrada. Aquest pati est\u00e0 obert al cel i a les vistes. La casa gira al voltant d\u2019aquest pati que est\u00e0 esculpit dins el volum ceg que defin\u00edem al principi. \u00c9s un pati esquitxat per la llum. Hi trobam jardins penjats. Una gran<br> porxada acompanya la nostra arribada. A l\u2019interior pr\u00f2piament dit, continua sient l\u2019espai qui protagonitza la disposici\u00f3 de les diferents peces. Es precisen les entrades de llum natural. Les visions es multipliquen. L\u2019espai es dilata fins als nou metres d\u2019al\u00e7ada. Entrades de llum inesperades. Percepcions retallades del pati. Visions en diagonal. L\u2019espai d\u00f3na a la casa un car\u00e0cter fant\u00e0stic \u2013de fantasia-, imaginari, inesperat, de sorpresa.<\/p>","body_rendered":"<p>Quan un passeja per aquest barri se\u2019n adona de la opacitat que presenten les cases aqu\u00ed constru\u00efdes. S\u00f3n construccions mur\u00e0ries, p\u00e8trees, dures, opaques, tancades al carrer. Murs rugosos, esquitxats d\u2019obertures min\u00fascules. Murs quasib\u00e9 infranquejables. D\u2019aquesta primera lectura se\u2019n despr\u00e8n la..."}},{"wkt":"POINT(2.4826836 42.1785595)","projection":"4326","attributes":{"name":"<a href=\"\/ca\/obras\/el-pis-den-quim\">El pis d&#039;en Quim<\/a>","title":"El pis d'en Quim","description":"<a href=\"\/ca\/obras\/el-pis-den-quim\" class=\"imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked\"><img src=\"http:\/\/www.materiasensible.cat\/sites\/default\/files\/imagecache\/Portada\/ficha-el-pis-d039en-quim_1.jpg\" alt=\"\" title=\"\" width=\"200\" height=\"100\" class=\"imagecache imagecache-Portada\"\/><\/a>","field_obra_fotografia_fid":"54","body":"<p>Aquesta reforma interv\u00e9 a la crugia sud d\u2019una casa despr\u00e9s que la fa\u00e7ana principal abocada a un jard\u00ed es convert\u00eds en mitgera. Per tant calia millorar-ne l\u2019organitzaci\u00f3 i reorientar l\u2019entrada de llum natural.<\/p><p>La nova distribuci\u00f3 permet que la sala que d\u00f3na al carrer absorbeixi les estances cegades per la mitgera. Aquest espai gener\u00f3s mant\u00e9 el centre buit i incorpora en el seu per\u00edmetre racons per acomodar l\u2019activitat. Un \u00e0mbit per a la taula de menjar a tocar el relleix i la finestra de la cuina, un escriptori en un rac\u00f3 \u00edntim de la sala, un espai per a la llar de foc amb bancada i magatzem de llenya i, finalment un \u00e0mbit a tocar la finestra m\u00e9s gran amb un ampit a l\u2019al\u00e7ada de seient. El sostre acompanya aquesta caracteritzaci\u00f3 dels diferents \u00e0mbits.<\/p><p>L\u2019entrada de llum se suma a l\u2019objectiu principal. La que ve des de la cuina a trav\u00e9s d\u2019uns vidres ondulats fa de tel\u00f3 de fons. La que deixen passar les dues obertures a carrer concentren l\u2019atenci\u00f3 als \u00e0mbits de la llar de foc i la finestra. En canvi, la il\u00b7luminaci\u00f3 zenital suavitza el contrast amb la zona m\u00e9s exposada al sol i millora la qualitat de la part m\u00e9s fosca.<\/p>","body_rendered":"<p>Aquesta reforma interv\u00e9 a la crugia sud d\u2019una casa despr\u00e9s que la fa\u00e7ana principal abocada a un jard\u00ed es convert\u00eds en mitgera. Per tant calia millorar-ne l\u2019organitzaci\u00f3 i reorientar l\u2019entrada de llum natural.<\/p>\n<p>La nova distribuci\u00f3 permet que la sala que d\u00f3na al carrer absorbeixi les..."}}],"title":"Obres seleccionades","weight":13}},"layer_styles":{"Mapa_general_openlayers_1":{"default":"Mapa","select":"Mapa","temporary":"Mapa"}},"layer_activated":{"Mapa_general_openlayers_1":"Mapa_general_openlayers_1"},"layer_switcher":[],"projection":"900913","displayProjection":"4326","styles":{"default":{"pointRadius":6,"fillColor":"#a90707","strokeColor":"#a90707","strokeWidth":1,"fillOpacity":1,"strokeOpacity":1,"strokeLinecap":"round","strokeDashstyle":"solid","graphicOpacity":1,"labelAlign":"cm"},"select":{"pointRadius":6,"fillColor":"#a90707","strokeColor":"#a90707","strokeWidth":1,"fillOpacity":1,"strokeOpacity":1,"strokeLinecap":"round","strokeDashstyle":"solid","graphicOpacity":1,"labelAlign":"cm"},"temporary":{"pointRadius":6,"fillColor":"#a90707","strokeColor":"#a90707","strokeWidth":1,"fillOpacity":1,"strokeOpacity":1,"strokeLinecap":"round","strokeDashstyle":"solid","graphicOpacity":1,"labelAlign":"cm"},"Mapa":{"pointRadius":6,"fillColor":"#a90707","strokeColor":"#a90707","strokeWidth":1,"fillOpacity":1,"strokeOpacity":1,"strokeLinecap":"round","strokeDashstyle":"solid","graphicOpacity":1,"labelAlign":"cm"}},"preset_name":"mapa_general","id":"openlayers-map-auto-id-0","errors":false};
//--><!]]>
</script>
</head>
<body id="pid-obres" class="not-front not-logged-in page-obres no-sidebars i18n-ca layout-main-last sidebars-split font-size-16 grid-type-960 grid-width-16">
<div id="page" class="page">
<div id="page-inner" class="page-inner">
<div id="skip">
<a href="#main-content-area">Salta a l'√†rea de contingut principal</a>
</div>


<div id="header-group-wrapper" class="header-group-wrapper full-width">
<div id="header-group" class="header-group row grid16-16">
<div id="header-group-inner" class="header-group-inner inner clearfix">
<div id="header-site-info" class="header-site-info block">
<div id="header-site-info-inner" class="header-site-info-inner inner">
<div id="logo">
<a href="../index.html" title="Inici"><img src="../../sites/default/files/materia_sensible_logo/index.png" alt="Inici" /></a>
</div>
</div>
</div>
<div id="block-menu-primary-links" class="block block-menu odd first last grid16-9 fusion-right fusion-right-content fusion-bold-links fusion-inline-menu">
<div class="inner clearfix">
<div class="content clearfix">
<ul class="menu"><li class="leaf first"><a href="../lexposici%c3%b3/index.html" title="">L&#039;exposici√≥</a></li>
<li class="leaf"><a href="../lexposici%c3%b3/clipping/index.html" title="Recull de repercussi√≥ en mitjans">Clipping</a></li>
<li class="leaf"><a href="../itinerancies/index.html" title="">Itiner√†ncies</a></li>
<li class="leaf"><a href="../lexposici%c3%b3/documents/index.html" title="">Documents</a></li>
<li class="leaf active-trail"><a href="index.html" title="" class="active">Obres</a></li>
<li class="leaf last"><a href="../contact/index.html" title="">Contacte</a></li>
</ul> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>


<div id="main-wrapper" class="main-wrapper full-width">
<div id="main" class="main row grid16-16">
<div id="main-inner" class="main-inner inner clearfix">

<div id="main-group" class="main-group row nested grid16-16">
<div id="main-group-inner" class="main-group-inner inner">
<div id="main-content" class="main-content row nested">
<div id="main-content-inner" class="main-content-inner inner">

<div id="content-group" class="content-group row nested grid16-10">
<div id="content-group-inner" class="content-group-inner inner">
<div id="breadcrumbs" class="breadcrumbs block">
<div id="breadcrumbs-inner" class="breadcrumbs-inner inner clearfix">
<div class="breadcrumb"><a href="../index.html">Inici</a> ¬ª <a href="index.html" class="active">Obres</a></div></div>
</div>
<div id="content-region" class="content-region row nested">
<div id="content-region-inner" class="content-region-inner inner">
<a name="main-content-area" id="main-content-area"></a>
<div id="content-inner" class="content-inner block">
<div id="content-inner-inner" class="content-inner-inner inner">
<h1 class="title">Obres seleccionades</h1>
<div id="content-content" class="content-content">
<div id="view-id-Mapa_general-page_1" class="view view-Mapa-general view-id-Mapa_general view-display-id-page_1 view-dom-id-4d947a1e7bee983ca2d50ed5ee331e50 ">
<div class="inner content">
<div class="attachment attachment-before">
<div class="view view-Mapa-general view-id-Mapa_general view-display-id-attachment_1 view-dom-id-da6d2dbdb6b855a940afa47b16be49e9">
<div class="view-content">
<div class='openlayers-views-map'>
<div style="width: auto; height: 400px;" id="openlayers-container-openlayers-map-auto-id-0" class="openlayers-container openlayers-container-preset-mapa_general">
<div style="width: auto; height: 400px;" id="openlayers-map-auto-id-0" class="openlayers-map openlayers-preset-mapa_general"></div>
</div>
</div>
</div>
</div> </div>
<div class="view-content">
<table class="views-table cols-2">
<thead>
<tr>
<th class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
</th>
<th class="views-field views-field-title">
</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd views-row-first">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="centre-dart-cal-mass%c3%b3/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/cal_masso_17/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="centre-dart-cal-mass%c3%b3/index.html">Centre d&#039;Art Cal Mass√≥</a></strong><div><p><strong>(PROPOSTES/QU√à?)‚Ä®</strong></p>
<ol>
<li>Economia del projecte; invertir en programa.‚Ä®</li>
<li>Temporalitat de la proposta. Un espai en r√®gim de lloguer, preparat per mantenir-se tot el temps necessari o desmuntar-se i ser traslladat, com un campament adaptat al seu entorn.‚Ä®</li>
<li>...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="cine-l%c3%addia/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/cine_lidia_07/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="cine-l%c3%addia/index.html">Cine L√≠dia</a></strong><div><p>Com habitar aquest antic cinema estant-hi a gust (poder relaxar-se a casa, no encostipar-se a l‚Äôhivern, rebre una bona dosi de llum solar...) i gastant-se els m√≠nims diners, tant en l‚Äôobra com en el manteniment?<br /><strong>QU√à? (NECESSITATS)</strong><br />Curar l‚Äôedifici. Refor√ßar l‚Äôestructura...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="capsa-habitable/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/exterior_1/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="capsa-habitable/index.html">Capsa habitable</a></strong><div><p>Exemple de reutilitzaci√≥ del patrimoni constru√Øt. En aquest cas es tracta de fer una intervenci√≥ reversible que dignifiqui i actualitzi un edifici obsolet per la p√®rdua de la societat autosuficient agro-ramadera al Pirineu.<br />En lloc d‚Äôeliminar el passat i el seu patrimoni cultural, s‚Äôopta...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="casa-passiva-arboretum/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/ficha-casa-pasiva-arboretum/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="casa-passiva-arboretum/index.html">Casa passiva Arboretum</a></strong><div><p>L‚Äôedifici √©s un habitatge entre mitgeres, que vol&nbsp; reduir el consum de recursos naturals. Minimitza el consum d‚Äôenergia per al confort clim√†tic amb un bon a√Øllament i una disposici√≥ de les obertures amb un pati interior que maximitza la captaci√≥ solar passiva durant l‚Äôhivern i proteccions...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="gimn%c3%a0s-704/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/704_02/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="gimn%c3%a0s-704/index.html">Gimn√†s 704</a></strong><div><p>L‚Äôajuntament de Barbera del Vall√®s ens va encarregar el disseny d‚Äôun gimn√†s amb vestidors i una pista poliesportiva exterior per al centre d‚Äôeducaci√≥ infantil ‚ÄúEl Bosc‚Äù situat en un pol√≠gon industrial de la ciutat.</p>
<p>Varem partir dels seg√ºents sup√≤sits:<br />Situar el gimn√†s a√Øllat de l‚Äô...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="casa-205/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/casa205_03/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="casa-205/index.html">Casa 205</a></strong><div><p>Es tracta d‚Äôun solar amb molt de pendent i amb una alta pres√®ncia d‚Äôarbrat i sotabosc. El projecte pret√©n edificar una casa sense malmetre les caracter√≠stiques pr√≤pies del solar. La casa anir√† situada sobre una gran plataforma de roca existent. Aquesta plataforma tamb√© s‚Äôutilitzar√† com a sortida...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="casa-en-bunyola/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/bnl1/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="casa-en-bunyola/index.html">Casa en Bunyola</a></strong><div><p>Trobar-se en un lloc on nom√©s el saber fer popular sap construir retorna l'arquitecte a l'aprenentatge. El fet que nom√©s arribi fins al solar un animal de c√†rrega o un home a peu mai ha estat un inconvenient; aquesta construcci√≥ busca all√≤ senzill, tant pel que fa als materials, els que es...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="estudi-del-pintor-dami%c3%a0-jaume/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/estudio_1/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="estudi-del-pintor-dami%c3%a0-jaume/index.html">Estudi del pintor Dami√† Jaume</a></strong><div><p>El projecte neix de la decisi√≥ de fer un aljub per a recollir l'aigua de la coberta de l'habitatge, i aquesta circumst√†ncia s'aprofita per construir el nou taller. Si el vell estudi estava situat en un primer pis amb vista al camp de Mallorca, ara l'estudi mira la terra m√©s propera. Acull,...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="hpo-sant-andreu/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/vpoandreu04/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="hpo-sant-andreu/index.html">HPO Sant Andreu</a></strong><div><p>La nostra aproximaci√≥ al projecte va ser comen√ßar des de dins cap enfora, prestant especial atenci√≥ a les qualitats espacials i les adjac√®ncies de l‚Äôinterior. Entenem els llocs de transici√≥ entre interior i exterior com a l√≠mits gruixuts. Aquests l√≠mits estan compostos per intersticis amortidors...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="hotel-aire/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/aire_entorno02/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="hotel-aire/index.html">Hotel Aire</a></strong><div><p>Situat a un camp de blat situat per un paisatge √†rid amb collita de regadiu, exposat a forts i constants vents, l‚Äôhotel es va concebre com a seq√º√®ncia d‚Äôinteriors protegits&nbsp; des dels quals poder contemplar l‚Äôexterior.<br />Per a refor√ßar la idea d‚Äôhabitacions com a elements protegits per a...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="escola-bressol/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/vilanova_n7x343639_copy/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="escola-bressol/index.html">Escola Bressol</a></strong><div><p>Ens demanen constru√Ør una escola bressol ampliant la planta baixa d‚Äôun mas existent. A la planta primera s‚Äôhi vol, a m√©s, una sala polivalent amb un acc√©s independent.<br />
La situaci√≥ aterrassada del solar ens obliga a accedir a l‚Äôescola baixant amb una doble rampa, i ens permet accedir a la...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="reforma-habitatge-passatge-batll%c3%b3/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/batllo_n7x268990_copy/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="reforma-habitatge-passatge-batll%c3%b3/index.html">Reforma habitatge Passatge Batll√≥</a></strong><div><p>Van trobar un pis petit a la planta primera d‚Äôun passatge tranquil. Un interior pl√® de subdivisions, un gran pati, i rastres evidents de 100 anys d‚Äôocupaci√≥.<br />No sabiem qui en ser√≠a l‚Äôusuari, per√≤ el client tenia algunes coses clares; guanyar espai, guanyar llum, molts armaris i no fer un ‚Äú...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="casa-sant-feliu/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/_n7x538183/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="casa-sant-feliu/index.html">Casa Sant Feliu</a></strong><div><p>Casa unifamiliar entre mitgeres de PB+ P1 i altell, amb un ample de 4,27m i una profunditat edificable de 21.40m. Com la fa√ßana principal est√† orientada a sud i el pati posterior a nord, l‚Äôhabitatge s‚Äôorganitza centralitzant la zona de dia a la primera planta introduint un pati-terrassa ventilat...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="museu-es-molinar/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/ms-m1/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="museu-es-molinar/index.html">Museu es Molinar</a></strong><div></div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="restaurant-can-jeroni/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/unparelldarquitectes_-_restaurant_can_jeroni_-_01/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="restaurant-can-jeroni/index.html">Restaurant can Jeroni</a></strong><div><p>La reforma del restaurant Can Jeroni s‚Äôha enfocat des de la perspectiva d‚Äôun proc√©s marcat per v√†ries fases que responen a un negoci en constant transformaci√≥.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>En una primera intervenci√≥ s‚Äôadequa una sala annexa a l‚Äôestructura existent del local. El nou menjador es...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="parc-del-tur%c3%b2-del-sastre/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/montgat_dataae_11/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="parc-del-tur%c3%b2-del-sastre/index.html">Parc del tur√≤ del sastre</a></strong><div><p>Una de las estrat√®gies importants del projecte √©s garantir l‚Äôaccessibilitat a tots els punts del parc, fins i tot, possibilitar l‚Äôacc√©s al punt m√©s alt del tur√≥.<br /> El parc s‚Äôestructura mitjan√ßant dos tipus de recorreguts: els que permeten la connectivitat directa entre la ciutat i el parc, i...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="cases-pati/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/ficha-casas-patio/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="cases-pati/index.html">Cases Pati</a></strong><div><p>El projecte per a 13 habitatges pati en filera a Celr√† pret√©n buscar alternatives a les tipologies que conformen l‚Äôactualment mal anomenada ‚Äúciutat - jard√≠‚Äù: barris dominats<br /> pels vehicles rodats, amb cases sense riquesa de relacions amb els seus propis espais exteriors i desprove√Ødes de...</div> </td>
</tr>
<tr class="even">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="casa-collage/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/ficha-casa-collage/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="casa-collage/index.html">Casa Collage</a></strong><div><p>Casa Collage al Call de Girona</p>
<p>Rehabilitar implica sempre establir una determinada relaci√≥ amb el passat, amb els passats que s‚Äôacumulen a l‚Äôespai de la intervenci√≥. I tamb√© amb el futur, aquella idea imaginada de lloc cap a la que voldr√≠em tendir. Per√≤ implica, sobretot, una gran...</div> </td>
</tr>
<tr class="odd">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="can-joan-jaume-i-napolonia/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/ficha-can-joan-jaume-i-n039apol-lonia/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="can-joan-jaume-i-napolonia/index.html">Can Joan Jaume i n&#039;Apolonia</a></strong><div><p>Quan un passeja per aquest barri se‚Äôn adona de la opacitat que presenten les cases aqu√≠ constru√Ødes. S√≥n construccions mur√†ries, p√®trees, dures, opaques, tancades al carrer. Murs rugosos, esquitxats d‚Äôobertures min√∫scules. Murs quasib√© infranquejables. D‚Äôaquesta primera lectura se‚Äôn despr√®n la...</div> </td>
</tr>
<tr class="even views-row-last">
<td class="views-field views-field-field-obra-fotografia-fid">
<a href="../obras/el-pis-den-quim/index.html" class="imagecache imagecache-Portada imagecache-linked imagecache-Portada_linked"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Portada/ficha-el-pis-d039en-quim_1/index.jpg" alt="" title="" width="200" height="100" class="imagecache imagecache-Portada" /></a> </td>
<td class="views-field views-field-title">
<strong><a href="../obras/el-pis-den-quim/index.html">El pis d&#039;en Quim</a></strong><div><p>Aquesta reforma interv√© a la crugia sud d‚Äôuna casa despr√©s que la fa√ßana principal abocada a un jard√≠ es convert√≠s en mitgera. Per tant calia millorar-ne l‚Äôorganitzaci√≥ i reorientar l‚Äôentrada de llum natural.</p>
<p>La nova distribuci√≥ permet que la sala que d√≥na al carrer absorbeixi les...</div> </td>
</tr>
</tbody>
</table>
</div>
</div>
</div> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div id="sidebar-last" class="sidebar-last row nested grid16-6">
<div id="sidebar-last-inner" class="sidebar-last-inner inner clearfix">
<div id="block-follow-site" class="block block-follow odd first grid16-3 fusion-right bloc-portada">
<div class="inner clearfix">
<h2 class="title block-title">Segueix Mat√®ria Sensible a:</h2>
<div class="content clearfix">
<div class="follow-links clearfix"><a href="http://www.facebook.com/pages/Materia-Sensible/157652574277800" class="follow-link follow-link-facebook follow-link-site" title="Segueix Mat√®ria Sensible a Facebook">Facebook</a>
<a href="http://vimeo.com/archtlas" class="follow-link follow-link-vimeo follow-link-site" title="Segueix Mat√®ria Sensible a Vimeo">Vimeo</a>
<a href="http://twitter.com/msensible" class="follow-link follow-link-twitter follow-link-site" title="Segueix Mat√®ria Sensible a Twitter">Twitter</a>
</div> </div>
</div>
</div>
<div id="block-locale-0" class="block block-locale even  last grid16-3">
<div class="inner clearfix">
<h2 class="title block-title">Lleng√ºes</h2>
<div class="content clearfix">
<ul><li class="ca first active"><a href="index.html" class="language-link active">Catal√†</a></li>
<li class="en"><a href="../../en/obres/index.html" class="language-link">English</a></li>
<li class="es last"><a href="../../es/obres/index.html" class="language-link">Espa√±ol</a></li>
</ul> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>

<div id="postscript-bottom-wrapper" class="postscript-bottom-wrapper full-width">
<div id="postscript-bottom" class="postscript-bottom row grid16-16">
<div id="postscript-bottom-inner" class="postscript-bottom-inner inner clearfix">
<div id="block-views-Entitats-block_1" class="block block-views odd first last  grid16-16">
<div class="inner clearfix">
<div class="content clearfix">
<div class="view view-Entitats view-id-Entitats view-display-id-block_1 view-dom-id-d3618c866331a851282f0d21eae6835b">
<div class="view-content">
<h3>Entitats patrocinadores</h3>
<table class="views-view-grid col-6">
<tbody>
<tr class="row-1 row-first row-last">
<td class="col-1 col-first">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://llull.cat/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/irll/index.png" alt="" title="" width="150" height="55" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-2">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://www.conca.cat/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/logo_footer_conca/index.png" alt="" title="" width="112" height="46" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-3">
</td>
<td class="col-4">
</td>
<td class="col-5">
</td>
<td class="col-6 col-last">
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3>Entitats col¬∑laboradores</h3>
<table class="views-view-grid col-6">
<tbody>
<tr class="row-1 row-first row-last">
<td class="col-1 col-first">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://archtlas.com/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/archtlas/index.png" alt="" title="" width="150" height="44" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-2">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://arquinfad.org/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/arquinfad_0/index.png" alt="" title="" width="100" height="51" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-3">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://www.estacionstransformadores.blogspot.com/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/et/index.png" alt="" title="" width="150" height="44" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-4">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://www.coac.net/ajac/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/ajac/index.png" alt="" title="" width="150" height="82" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-5">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="http://www.nauivanow.com/"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/ivanow/index.png" alt="" title="" width="150" height="61" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
<td class="col-6 col-last">
<div class="views-field views-field-field-img-logos-fid"> <span class="field-content"><a href="../COAC/index.html"><img src="../../sites/default/files/imagecache/Logos/img/logos/coac/index.png" alt="" title="" width="139" height="50" class="imagecache imagecache-Logos imagecache-default imagecache-Logos_default" /></a></span> </div> </td>
</tr>
</tbody>
</table>
</div>
</div> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>


<div id="footer-message-wrapper" class="footer-message-wrapper full-width">
<div id="footer-message" class="footer-message row grid16-16">
<div id="footer-message-inner" class="footer-message-inner inner clearfix">
<div id="footer-message-text" class="footer-message-text block">
<div id="footer-message-text-inner" class="footer-message-text-inner inner clearfix">
Web realitzat per <a href="http://carloscamara.es/">Carlos C√°mara</a></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var _gaq = _gaq || [];_gaq.push(["_setAccount", "UA-21290046-1"]);_gaq.push(["_trackPageview"]);(function() {var ga = document.createElement("script");ga.type = "text/javascript";ga.async = true;ga.src = ("https:" == document.location.protocol ? "https://ssl" : "http://www") + ".google-analytics.com/ga.js";var s = document.getElementsByTagName("script")[0];s.parentNode.insertBefore(ga, s);})();
//--><!]]>
</script>
</body>

<!-- Mirrored from www.materiasensible.cat/ca/obres by HTTrack Website Copier/3.x [XR&CO'2014], Sat, 12 May 2018 17:13:42 GMT -->
</html>
